var baike008=[
    {
        "question": "《金大班的最后一夜》《游园惊梦》都是哪位当代锁甲的代表作品",
        "answer": "白先勇"
    },
    {
        "question": "古龙作品《陆小凤传奇》中，以一招天外飞仙称霸武林，最后死于西门吹雪的枭雄是谁",
        "answer": "叶孤城"
    },
    {
        "question": "韦小宝的内室中，身世为李自成和陈圆圆之女，容貌最为俏丽的是哪位",
        "answer": "阿珂"
    },
    {
        "question": "获得2010年冬季奥运会花样滑冰冠军的冰上伉俪是申雪和哪位运动员",
        "answer": "赵宏博"
    },
    {
        "question": "1997年拳击大战中拳王泰森咬了那位拳手的耳朵",
        "answer": "霍利菲尔德"
    },
    {
        "question": "“五粮液”生产与四川省的哪座城市",
        "answer": "宜宾市"
    },
    {
        "question": "因挖掘出了我国第一具恐龙化石而被称为“恐龙故乡”的是黑龙江的哪座城市",
        "answer": "伊春"
    },
    {
        "question": "象征爱情和友谊的鸢尾花是哪国的国花",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "坐落于杭州西湖湖畔，中国成立最早的著名印学社团叫什么",
        "answer": "西冷印社"
    },
    {
        "question": "《古诗十九首》中收录的《迢迢牵牛星》里“盈盈一水间”的下一句",
        "answer": "脉脉不得语"
    },
    {
        "question": "古诗《木兰诗》中，“将军百战死”的下一句",
        "answer": "壮士十年归"
    },
    {
        "question": "轮汪弋鸢PK陈杨"
    },
    {
        "question": "古代的五音宫商角徵羽中的羽在现在简谱中写作哪个数字",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "笄礼是古代女子多少岁时的仪式",
        "answer": "15岁"
    },
    {
        "question": "传说明朝富商沈万三拥有一件可以复制钱财的宝物的是什么盆",
        "answer": "聚宝盆"
    },
    {
        "question": "我们常把古时候皇帝所坐，放在早朝的朝堂台阶上的椅子叫什么椅",
        "answer": "龙椅"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，童谣“千里草，何青青。十日卜，不得生”说的是谁",
        "answer": "董卓"
    },
    {
        "question": "名句“衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴”是出自哪位北宋著名词人之手",
        "answer": "柳永"
    },
    {
        "question": "我们通常在地图上用哪个字母表示“南”的方向",
        "answer": "S"
    },
    {
        "question": "通常英语缩写“Jul”代表的是几月份",
        "answer": "七月"
    },
    {
        "question": "出自《诗经》的名句“关关雎鸠”的下一句是什么",
        "answer": "在河之洲"
    },
    {
        "question": "《尚书·太甲》中写道：“天作孽，犹可违”的下一句是什么",
        "answer": "自作孽，不可活"
    },
    {
        "question": "被歌迷称为“笔笔”的是哪位内地著名女歌手",
        "answer": "周笔畅"
    },
    {
        "question": "代表作品有《家后》，被誉为“台语歌后”的台湾女歌手叫什么",
        "answer": "江蕙"
    },
    {
        "question": "“相见时难别亦难，东风无力百花残”是李商隐哪首诗中的名句",
        "answer": "《无题》"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中，在车迟国与孙悟空斗法隔板猜物的三个道士分别是虎精羊精和什么妖精",
        "answer": "鹿精"
    },
    {
        "question": "被称为“文艺复兴的摇篮”的是那一座意大利城市",
        "answer": "佛罗伦萨"
    },
    {
        "question": "保加利亚的首都是哪座城市",
        "answer": "索菲亚"
    },
    {
        "question": "我们常说的俗语“偷鸡不着”的下一句是",
        "answer": "蚀把米"
    },
    {
        "question": "我们常用“金童”和哪一个词相连，来形容天真无邪的男孩女孩",
        "answer": "玉女"
    },
    {
        "question": "铂金的元素符号是哪两个字母",
        "answer": "PT"
    },
    {
        "question": "一般在双人对战游戏中，两方之间会加上哪两个字母来表示对立",
        "answer": "VS/PK"
    },
    {
        "question": "“桃李不言，下自成蹊”是司马迁在《史记》中对哪位汉代将军的评价",
        "answer": "李广"
    },
    {
        "question": "东汉晚期的农民战争“黄巾起义”是由谁领导的",
        "answer": "张角"
    },
    {
        "question": "我国的哪个著名高原上的部分平原地区被称为“坝子”",
        "answer": "云贵高原"
    },
    {
        "question": "位于青藏高原东南部，我国最长最宽的南北向山系是什么山脉",
        "answer": "横断山脉"
    },
    {
        "question": "在冯小刚执导的贺岁片《大腕》中，饰演影星“彪哥”的男演员是谁",
        "answer": "傅彪"
    },
    {
        "question": "周杰伦的现任绯闻女友是哪位中澳混血模特",
        "answer": "昆凌"
    },
    {
        "question": "1940年版电影《魂断蓝桥》中，女主角米拉的扮演者是哪位传奇女星",
        "answer": "费雯丽"
    },
    {
        "question": "在007系列电影《黄金眼》《明日帝国》中的“邦德”是谁饰演的",
        "answer": "皮尔斯布鲁斯南"
    },
    {
        "question": "90年代流行歌曲《九妹》是哪位歌手演唱的",
        "answer": "黄鹤翔"
    },
    {
        "question": "在李少红执导的电视剧《橘子红了》中饰容家大太太的是哪位台湾实力派女星",
        "answer": "归亚蕾"
    },
    {
        "question": "指无缘无故受到牵连，我们常说“躺着也怎么样”",
        "answer": "中枪"
    },
    {
        "question": "我们常在哪个字母的左上角加一个小圈来表示摄氏度",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "出自《周易》，“兄弟同心”，后半句是什么",
        "answer": "其利断金"
    },
    {
        "question": "俗话说，“叫天天不应”，后半句是什么",
        "answer": "叫地地不灵"
    },
    {
        "question": "“你在我眼中是最美，每一个微笑都让我沉醉”这首《最美》是哪个组合的歌曲",
        "answer": "羽泉"
    },
    {
        "question": "“没有什么能够阻挡，你对自由的向往”是许巍的哪首歌的歌词",
        "answer": "《蓝莲花》"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，“死诸葛吓走活仲达”的典故中“仲达”指的是谁",
        "answer": "司马懿"
    },
    {
        "question": "我们常用“陈芝麻烂什么作物”来表示过时的，旧的东西",
        "answer": "谷子"
    },
    {
        "question": "我们常用“吹什么瞪眼”来形容人生气",
        "answer": "胡子"
    },
    {
        "question": "历史上说的“五代十国”是介于哪两个朝代之间的历史时期",
        "answer": "唐宋"
    },
    {
        "question": "世界最早使用的纸币“交子”最初起源于我国哪个朝代",
        "answer": "宋"
    },
    {
        "question": "“碧玉妆成一树高，万条垂下绿丝绦”是出自贺知章那首诗中的名句",
        "answer": "《咏柳》"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，高衙内是谁的养子",
        "answer": "高俅"
    },
    {
        "question": "被号称“台湾第一美女主播”曾经是周杰伦的女友的主持人叫什么名字",
        "answer": "侯佩岑"
    },
    {
        "question": "台湾音乐组合优客李林中的“林”指的是哪位著名音乐人",
        "answer": "林志炫"
    },
    {
        "question": "南澳大利亚首府，也是澳大利亚工商业中心之一的城市是哪座城市",
        "answer": "阿德莱德"
    },
    {
        "question": "田径人才辈出的国家“牙买加”首都是哪座城市",
        "answer": "金斯敦"
    },
    {
        "question": "长篇诗体小说《唐璜》是哪位英国浪漫主义诗人的代表作",
        "answer": "拜伦"
    },
    {
        "question": "“梦是愿望的达成”是奥地利哪位著名心理学家对梦的观点",
        "answer": "西格蒙德·弗洛伊德"
    },
    {
        "question": "出自唐朝诗人白居易《长恨歌》中的名句“天长地久有时尽”的下一句是",
        "answer": "此恨绵绵无绝期"
    },
    {
        "question": "岑参的《白雪歌送武判官归京》中，名句“瀚海阑干百丈冰”的下一句是什么",
        "answer": "愁云惨淡万里凝"
    },
    {
        "question": "台湾女子组合SHE中的“H”所代表的女星中文全名叫做",
        "answer": "田馥甄"
    },
    {
        "question": "大型情景喜剧《我爱我家》中贾圆圆的爸爸贾志国的扮演者是谁",
        "answer": "杨立新"
    },
    {
        "question": "曾发表题为《老兵永不死》的著名演讲的是哪位美国五星上将",
        "answer": "麦克阿瑟"
    },
    {
        "question": "领导了拉美独立战争，被称为“拉丁美洲解放者”的哪位杰出领袖",
        "answer": "西蒙·玻利瓦尔"
    },
    {
        "question": "《德国，一个冬天的童话》是哪位德国著名诗人的代表作",
        "answer": "海涅"
    },
    {
        "question": "阿加莎的著名侦探小说《东方快车谋杀案》《尼罗河上的惨案》中的侦探主人公叫什么",
        "answer": "赫尔克里·波洛"
    },
    {
        "question": "愿意是指公开出售电影或剧院门票的地方，现特指电影或戏剧的商业销售情况的词语是什么",
        "answer": "票房"
    },
    {
        "question": "“花田里犯了错，说好破晓前忘掉”这首王力宏的《花田错》改编自什么中国剧种",
        "answer": "京剧"
    },
    {
        "question": "我们平时说的R&B歌曲中的“B”指的是什么音乐形式",
        "answer": "布鲁斯/blues/蓝调"
    },
    {
        "question": "美国最重要的情报机构之一“美国联邦调查局”的简称是哪三个字母",
        "answer": "FBI"
    },
    {
        "question": "在伦敦奥运会上因场地湿滑导致摔伤而无缘奖牌的中国女子羽毛球队选手叫什么名字",
        "answer": "汪鑫"
    },
    {
        "question": "目前效力于天津泰达，绰号“大头”的中国足球运动员是谁",
        "answer": "李玮峰"
    },
    {
        "question": "南唐后主李煜《虞美人》中“雕栏玉砌应犹在”的后半句是什么",
        "answer": "只是朱颜改"
    },
    {
        "question": "陶渊明名诗《饮酒》中，“山气日夕佳”的下一句是什么",
        "answer": "飞鸟相与还"
    },
    {
        "question": "美国亚利桑那州的州府是哪个城市",
        "answer": "菲尼克斯"
    },
    {
        "question": "美国的太平洋沿岸城市“圣迭戈市”（圣地亚哥市）位于哪个州",
        "answer": "加利福尼亚州"
    },
    {
        "question": "鲁迅先生唯一一本散文诗集叫什么",
        "answer": "《野草》"
    },
    {
        "question": "明末一位著名的地理学家经历30多年旅行，写成的以日记体为主的中国地理名著叫什么",
        "answer": "《徐霞客游记》"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，黄药师土地中排行第四，同时是归云庄庄主的人是谁",
        "answer": "陆乘风"
    },
    {
        "question": "我国古代相当于今日的国防部的是“六部”中的哪个部",
        "answer": "兵部"
    },
    {
        "question": "中国七大军区中在江苏省的是哪个军区",
        "answer": "南京军区"
    },
    {
        "question": "出自《战国策》的名句“士为知己者死”的下一句是什么",
        "answer": "女为悦己者容"
    },
    {
        "question": "李白的诗《望庐山瀑布》中，“日照香炉生紫烟”的下一句是什么",
        "answer": "遥看瀑布挂前川"
    },
    {
        "question": "我国第一枚氢弹原子弹的诞生地，也是我国第一个核武器研制基地的“原子城”位于哪个省",
        "answer": "青海省"
    },
    {
        "question": "贵州茅台四川泸州老窖陕西西凤酒和哪个省的汾酒并称为“中国四大名酒”",
        "answer": "山西省"
    },
    {
        "question": "美国独立战争期间的主要领导人之一，起草《独立宣言》的美国第三任总统是谁",
        "answer": "托马斯·杰斐逊"
    },
    {
        "question": "著名史学家班彪的幼子，东汉时期出使西域的著名军事家外交家是谁",
        "answer": "班超"
    },
    {
        "question": "今年夏天和前AC米兰队的卡萨诺互换东家的前国际米兰前锋是谁",
        "answer": "詹保罗·帕齐尼"
    },
    {
        "question": "目前效力于NBA迈阿密热火队，对大家亲切的称为“霍二叔”的球员全名是什么",
        "answer": "朱万·霍华德"
    },
    {
        "question": "最近爆红的网络名句“元芳，你怎么看",
        "answer": "”原本是哪部电视剧系列剧中的台词"
    },
    {
        "question": "2002年，一部改编自古龙笔下的经典侠盗人物并由吴奇隆主演的电视剧叫什么",
        "answer": "《萧十一郎》"
    },
    {
        "question": "被尊称为“晏子”的是哪位春秋时代著名政治家",
        "answer": "晏婴"
    },
    {
        "question": "在名著《水浒传》中“病关索”是谁的外号",
        "answer": "杨雄"
    },
    {
        "question": "谢安的侄子，著名的“肥水之战”的领导者之一是哪位东晋名将",
        "answer": "谢玄"
    },
    {
        "question": "公元前207年，项羽以5万军力一举击败20万秦军的是哪场著名战役",
        "answer": "巨鹿之战"
    },
    {
        "question": "香港著名影星任达华的妻子是谁",
        "answer": "琦琦"
    },
    {
        "question": "“未会牵牛意若何，须邀织女织金梭”描写的是中国的哪个传统节日",
        "answer": "七夕节"
    },
    {
        "question": "名句“白毛浮绿水，红掌拨清波”描写的是哪种动物",
        "answer": "鹅"
    },
    {
        "question": "通常东北方言的“唠嗑”指的是什么意思",
        "answer": "聊天"
    },
    {
        "question": "香港电影最高奖是金像奖，台湾电影最高奖是什么奖",
        "answer": "金马奖"
    },
    {
        "question": "我国的沪汉蓉高速铁路正在建设中，其中的“蓉”指的是哪座城市",
        "answer": "成都"
    },
    {
        "question": "我国有三大平原，分别是东北平原长江中下游平原和什么平原",
        "answer": "华北平原"
    },
    {
        "question": "电视剧《北京青年》中，李晨饰演的角色叫什么名字",
        "answer": "何东"
    },
    {
        "question": "邓丽君演唱的《小城故事》中，“小城故事多”的下一句是什么",
        "answer": "充满喜和乐"
    },
    {
        "question": "出自《封神演义》，成语“路不拾遗”的前半句是什么",
        "answer": "夜不闭户"
    },
    {
        "question": "美国与西欧北美主要发达国家为实现防卫协作而建立的一个国际军事集团组织叫什么",
        "answer": "北大西洋公约组织"
    },
    {
        "question": "在升空不久后爆炸解体坠毁的美国正式使用的第二架航天飞机是什么号",
        "answer": "挑战者号"
    },
    {
        "question": "网络聊天中，我们常用哪两个数字来表示“再见”，“拜拜”",
        "answer": "88"
    },
    {
        "question": "网络论坛中，“板凳”是代表第几个回帖的人",
        "answer": "第二个"
    },
    {
        "question": "《三国志》中的名句“国以民为本”的下一句是什么",
        "answer": "民以食为天"
    },
    {
        "question": "《左转》中“居安思危，思则有备”的下一句是什么",
        "answer": "有备无患"
    },
    {
        "question": "故宫乾清宫上的牌匾“正大光明”四字最早是由哪位清代皇帝所书",
        "answer": "顺治"
    },
    {
        "question": "慈禧太后身边著名的总管大太监，人称“小安子”的是谁",
        "answer": "安德海"
    },
    {
        "question": "曾是“谋女郎”的董洁出演了张艺谋执导的哪部电影",
        "answer": "《幸福时光》"
    },
    {
        "question": "“我爱的人不是我的爱人”这首《我爱的人》的原唱是香港哪位歌手",
        "answer": "陈小春"
    },
    {
        "question": "中国共产党创建的第一个全国性政权——中华苏维埃共和国临时中央政府在哪个城市",
        "answer": "江西瑞金"
    },
    {
        "question": "被洪秀全封为“北王”的是谁",
        "answer": "韦昌辉"
    },
    {
        "question": "我国海南岛与广东省的雷州半岛之间所夹的海峡是什么海峡",
        "answer": "琼州海峡"
    },
    {
        "question": "介于伊朗与阿拉伯半岛之间，被称为“石油咽喉”的是哪个海峡",
        "answer": "霍尔木兹海峡"
    },
    {
        "question": "出自《孟子》，比喻时机合适，常与“天时地利”并用的是哪两个字",
        "answer": "人和"
    },
    {
        "question": "我们常说的“文房四宝”是指哪四宝",
        "answer": "笔墨纸砚"
    },
    {
        "question": "俗话说“临阵磨枪”的下一句是什么",
        "answer": "不快也光"
    },
    {
        "question": "出自冯梦龙《警世通言》，“光阴似箭”的下一句是什么",
        "answer": "日月如梭"
    },
    {
        "question": "因丰富的旅游资源被称为“安达曼海上的一颗明珠”的普吉岛位于哪个东南亚国家",
        "answer": "泰国"
    },
    {
        "question": "居里夫人发现的元素“钋”（Po）是为了纪念她的故乡，请问是哪个欧洲国家",
        "answer": "波兰"
    },
    {
        "question": "人手肝癌折磨坚持工作最终殉职，被誉为“党的好干部”“人民的好公仆”的兰考县委书记是谁",
        "answer": "焦裕禄"
    },
    {
        "question": "提出“驱逐鞑虏，恢复中华，建立民国，平均地权”政治纲领的是哪个革命政党",
        "answer": "同盟会"
    },
    {
        "question": "世界上最大的淡化海水生产国也是著名的“石油王国”的是哪个亚洲国家",
        "answer": "沙特阿拉伯"
    },
    {
        "question": "有着“紫色盆地”美称的是我国的哪个盆地",
        "answer": "四川盆地"
    },
    {
        "question": "古典小说《三侠五义》的“五鼠”中，“翻江鼠”指的是谁",
        "answer": "蒋平"
    },
    {
        "question": "代表作有《我的爱如此麻辣》《荷包里的单人床》等作品的是哪一位香港著名作家",
        "answer": "张小娴"
    },
    {
        "question": "80年代著名的童星，因饰演了琼瑶剧《婉君》中的“小婉君”而一举成名的是谁",
        "answer": "金铭"
    },
    {
        "question": "周迅的前任男朋友，是哪一位台湾著名造型师",
        "answer": "李大齐"
    },
    {
        "question": "NBA中，绰号“阿根廷飞人”，效力于马刺队的是哪位球星",
        "answer": "马努·吉诺比利"
    },
    {
        "question": "NBA球员卡梅隆·安东尼是从哪只球队转会至纽约尼克斯队的",
        "answer": "丹佛掘金"
    },
    {
        "question": "2005年缅甸政府将首度从境内最大城市仰光迁至哪座城市作为新首都",
        "answer": "内比都"
    },
    {
        "question": "著名“太空城”休斯顿位于美国的哪个州",
        "answer": "德克萨斯州"
    },
    {
        "question": "“水浒108将”中，“镇三山”是谁的绰号",
        "answer": "黄信"
    },
    {
        "question": "代表作有《废都》《白夜》《秦腔》等，曾多次获文学大奖的是哪一位著名作家",
        "answer": "贾平凹"
    },
    {
        "question": "1990年经典老板电视剧《封神榜》中，饰演“姜子牙”的是我国哪位著名表演艺术家",
        "answer": "蓝天野"
    },
    {
        "question": "美剧《绯闻女孩》中，布莱尔的饰演者是哪一位演员",
        "answer": "莉顿·梅斯特"
    },
    {
        "question": "太史公是西汉哪位文学家在文章中的自称",
        "answer": "司马迁"
    },
    {
        "question": "素有“史学双壁”美誉的除了《史记》另外一部是司马光主编的哪本史书",
        "answer": "《资治通鉴》"
    },
    {
        "question": "80年代经典动画中，具有“鹰的眼睛，狼的耳朵，豹的速度，熊的力量”的是谁",
        "answer": "布雷斯塔警长"
    },
    {
        "question": "《乌龙院》的作者是哪位被誉为“中华漫神”的台湾著名漫画大师",
        "answer": "敖幼祥"
    },
    {
        "question": "轮储君慧PK陈嘉雯"
    },
    {
        "question": "欧洲哪个国家因红酒时装薰衣草花海闻名，其首都又被称为“浪漫之都”",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "托福是由哪国教育测验服务社举办的英语能力考试",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "每年举办的台湾规模最大的音乐奖项是",
        "answer": "金曲奖"
    },
    {
        "question": "台湾传播媒体业界一年一度的电视最高奖项叫什么奖",
        "answer": "金钟奖"
    },
    {
        "question": "由李冰父子修建的闻名世界的古代防洪灌溉工程是",
        "answer": "都江堰"
    },
    {
        "question": "壁画《反弹琵琶》图位于我国哪个以壁画闻名的城市",
        "answer": "敦煌"
    },
    {
        "question": "现效力于英超曼联队的纳尼是哪个国家的足球运动员",
        "answer": "葡萄牙"
    },
    {
        "question": "“商鞅变法”是哪个朝代的事件",
        "answer": "秦代"
    },
    {
        "question": "“戊戌变法”是哪个朝代的事件",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "脍炙人口的歌曲《同桌的你》由哪位内地男歌手原唱",
        "answer": "老狼"
    },
    {
        "question": "《一个像夏天一个像秋天》《最重要的决定》等歌曲是哪位台湾女歌手的代表作",
        "answer": "范玮琪"
    },
    {
        "question": "著名景点“相国寺少林寺殷墟”都位于我国哪个省",
        "answer": "河南省"
    },
    {
        "question": "世界上唯一建在桥上的永乐桥摩天轮位于我国的哪个直辖市",
        "answer": "天津"
    },
    {
        "question": "人的舌根最五味中的哪种味道最敏感",
        "answer": "苦"
    },
    {
        "question": "人的舌尖对五味中的哪种味道最敏感",
        "answer": "甜"
    },
    {
        "question": "在数学公式中面积用哪个字母表示",
        "answer": "S"
    },
    {
        "question": "现在的眼镜镜片多采用哪种材质取代了过去的玻璃材质",
        "answer": "树脂"
    },
    {
        "question": "我们常说的“五金制品”中“五金”指的是金银铜铁和哪种金属",
        "answer": "锡"
    },
    {
        "question": "《红蜻蜓》《青苹果乐园》《星光依旧灿烂》是由哪支乐队演唱的",
        "answer": "小虎队"
    },
    {
        "question": "在《JJ陆》这张专辑中，歌手林俊杰与蔡卓妍曾共同演唱了哪首经典情歌",
        "answer": "小酒窝"
    },
    {
        "question": "明神宗朱翊钧的年号是什么",
        "answer": "万历"
    },
    {
        "question": "《神雕侠侣》中，杨过中了情花之毒后因吃了什么草而解毒",
        "answer": "断肠草"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕侠侣》中，令杨过中情花之毒，同时也是绝情谷谷主的人是谁",
        "answer": "公孙止"
    },
    {
        "question": "战国四公子之首，因窃符救赵闻名于世的是谁",
        "answer": "信陵君魏无忌"
    },
    {
        "question": "战国四公子中，因有三千门客而闻名的是哪一位",
        "answer": "孟尝君田文"
    },
    {
        "question": "近日转会至NBA湖人队的控球后卫纳什是哪个国家的运动员",
        "answer": "加拿大"
    },
    {
        "question": "HP试纸是用来检验物质的什么性",
        "answer": "酸碱性"
    },
    {
        "question": "与摄氏度对应的华氏温标的符号是一个小圈和哪个英文字母",
        "answer": "F"
    },
    {
        "question": "柔道最高段位腰带是什么颜色",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "在斯诺克台球中母球是什么颜色",
        "answer": "白色"
    },
    {
        "question": "继报纸广播电视三大媒介之后，被称为“第四媒介”的是什么",
        "answer": "网络"
    },
    {
        "question": "平时说我们两个人都是家门，“家门”是指两人什么相同",
        "answer": "姓氏"
    },
    {
        "question": "当我们说一台电脑是“486”或“586”时，这实际上是指的是电脑的哪个部件",
        "answer": "CPU"
    },
    {
        "question": "硬盘内存1T按计算机原理指有多少G",
        "answer": "1024"
    },
    {
        "question": "秦国统一六国的顺序，排第一的是哪个国家",
        "answer": "韩"
    },
    {
        "question": "秦国统一六国的顺序，排最后的是哪个国家",
        "answer": "齐"
    },
    {
        "question": "著名的黄河在我国哪个省内注入渤海的",
        "answer": "山东省"
    },
    {
        "question": "我国第一个地热电站“羊八井地热发电厂”位于哪个省级行政区",
        "answer": "西藏"
    },
    {
        "question": "我国有多个少数民族自治区，请问广西省是哪个少数民族的自治区",
        "answer": "壮族"
    },
    {
        "question": "我国少数民族最多的省份是",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "歌曲《爱我中华》是哪位著名民歌女歌唱家的作品",
        "answer": "宋祖英"
    },
    {
        "question": "歌曲《小白杨》中“一棵呀小白杨”的下一句是",
        "answer": "长在哨所旁"
    },
    {
        "question": "成语“背水一战”说的是哪位西汉杰出军事家的故事",
        "answer": "韩信"
    },
    {
        "question": "卫子夫是哪个汉朝皇帝的妻子",
        "answer": "汉武帝"
    },
    {
        "question": "在今年的中超足球联赛中提前一轮夺冠的是哪只球队",
        "answer": "广州恒大"
    },
    {
        "question": "今年上海大师赛中夺得男子个人冠军，并在镜头上写下汉字“中国”的男子运动员叫",
        "answer": "德约科维奇"
    },
    {
        "question": "闫妮小沈阳主演的电影《三枪拍案惊奇》是由谁导演的",
        "answer": "张艺谋"
    },
    {
        "question": "电影《集结号》的导演是我国哪位著名的导演",
        "answer": "冯小刚"
    },
    {
        "question": "小学语文课本中描写小学徒悲惨生活的文章《凡卡》是哪位俄国作家的作品",
        "answer": "契诃夫"
    },
    {
        "question": "文艺复兴时期西班牙小说的顶峰之作《堂吉诃德》是哪位作家的代表作",
        "answer": "塞万提斯"
    },
    {
        "question": "电视剧《亮剑》中饰演独立团团长李云龙的是哪位男演员",
        "answer": "李幼斌"
    },
    {
        "question": "电影《满城尽带黄金甲》中扮演大王的是哪位演员",
        "answer": "周润发"
    },
    {
        "question": "出自辛弃疾的《破阵子》中，“八百里分麾下炙”的下一句是什么",
        "answer": "五十弦翻塞外声"
    },
    {
        "question": "曹操的诗《观沧海》中，“日月之行，若出其中”的下一句是什么",
        "answer": "星汉灿烂，若出其里"
    },
    {
        "question": "陇海铁路是从江苏连云港通往哪个城市的铁路干线",
        "answer": "兰州"
    },
    {
        "question": "我国最北面积最大的原始森林是",
        "answer": "大兴安岭"
    },
    {
        "question": "“子美”是哪位唐朝大诗人的字",
        "answer": "杜甫"
    },
    {
        "question": "“子瞻”是哪位宋代大文豪的字",
        "answer": "苏轼"
    },
    {
        "question": "08年欧洲杯的决赛中，面对德国队大门打入了制胜一球的是哪位西班牙球员",
        "answer": "托雷斯"
    },
    {
        "question": "98年法国世界杯中，巴西队的右后卫同时也是场上队长的是哪位球员",
        "answer": "卡福"
    },
    {
        "question": "北美洲著名的“五大湖”中面积最大的是哪个湖泊",
        "answer": "苏比利尔湖"
    },
    {
        "question": "“非洲屋脊”是哪个国家的别称",
        "answer": "埃塞俄比亚"
    },
    {
        "question": "相声演员马季的儿子叫什么",
        "answer": "马东"
    },
    {
        "question": "著名相声演员郭德纲的师傅是哪位著名相声演员",
        "answer": "侯耀文"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中深的诸葛亮器重的关于的次子是谁",
        "answer": "关兴"
    },
    {
        "question": "小说《三国演义》中，张飞的长子，同时也是蜀汉中期一员重要的将领是谁",
        "answer": "张苞"
    },
    {
        "question": "和白崇禧并称为“李白”，桂系军阀的核心人物是谁",
        "answer": "李宗仁"
    },
    {
        "question": "第一次世界大战的导火索事件是哪个奥匈帝国皇储被暗杀",
        "answer": "斐迪南大公"
    },
    {
        "question": "中国青少年发展基金会建立第一个“救助贫困地区失学少年基金”，并把这项活动命名为什么工程",
        "answer": "希望工程"
    },
    {
        "question": "生活中使用的无氟冰箱，“氟”指的是什么",
        "answer": "氟利昂"
    },
    {
        "question": "电影《将爱》的主题曲《因为爱情》是由天后王菲与哪位男歌手共同演唱的",
        "answer": "陈奕迅"
    },
    {
        "question": "《醉赤壁》《曹操》等脍炙人口的歌曲都是哪位男歌手的代表作",
        "answer": "林俊杰"
    },
    {
        "question": "近日以7秒进球打破中超纪录的是江苏舜天的哪位球员",
        "answer": "吉翔"
    },
    {
        "question": "现效力于切尔西队，身披8号球衣的英格兰中场球员是谁",
        "answer": "兰帕德"
    },
    {
        "question": "俗语“棒打狍子瓢舀鱼”描述的是我国哪个省独有的富饶景象",
        "answer": "黑龙江"
    },
    {
        "question": "中国面积最大的是哪个省区",
        "answer": "新疆"
    },
    {
        "question": "反映人民劳动辛苦的诗作《观刈麦》是哪位唐代大诗人的作品",
        "answer": "白居易"
    },
    {
        "question": "小说《傲慢与偏见》中，与达西结婚的女主人公叫什么",
        "answer": "伊丽莎白"
    },
    {
        "question": "“天无三日晴，地无三尺平”描述的是我国哪个省的特有景象",
        "answer": "贵州"
    },
    {
        "question": "因长江汉江横贯市区，武汉北分为汉阳汉口和哪个部分",
        "answer": "武昌"
    },
    {
        "question": "“谈笑有鸿儒，往来无白丁”出自刘禹锡的哪部作品",
        "answer": "《陋室铭》"
    },
    {
        "question": "“世有伯乐，然后有千里马”出自唐代文学家韩愈的哪篇文章",
        "answer": "《马说》"
    },
    {
        "question": "与“治标”相对应，从根本上解决问题的说法是",
        "answer": "治本"
    },
    {
        "question": "“阿胶”是山东省哪个县的特产",
        "answer": "东阿"
    },
    {
        "question": "高希希导演的电视剧《三国》中，曹操的饰演者是哪位男演员",
        "answer": "陈建斌"
    },
    {
        "question": "电视剧《侠女闯天关》中，与吴奇隆饰演对手戏，“侠女”的扮演者是哪位女演员",
        "answer": "赵薇"
    },
    {
        "question": "出自李白的诗歌《将进酒》中，“古来圣贤皆寂寞”的下一句是什么",
        "answer": "惟有饮者留其名"
    },
    {
        "question": "李白的浪漫诗歌《梦游天姥吟留别》中，“海客谈瀛洲”的下一句是什么",
        "answer": "烟涛微茫信难求"
    },
    {
        "question": "网络流行语“元芳，你怎么看”中，元芳的饰演者是哪位男演员",
        "answer": "张子健"
    },
    {
        "question": "港剧《读心神探》中饰演干探姚学琛的是哪位香港男演员",
        "answer": "林保怡"
    },
    {
        "question": "相传寒食节源于纪念春秋时晋国的谁",
        "answer": "介之推/介子推"
    },
    {
        "question": "深的汉成帝宠爱，西汉美女赵飞燕的妹妹叫什么",
        "answer": "赵合德"
    },
    {
        "question": "三十六计之一的“围魏救赵”说的是齐国哪位将领率军使赵国获救的故事",
        "answer": "孙膑"
    },
    {
        "question": "组织了“北京保卫战”的明代名臣，一代民族英雄是谁",
        "answer": "于谦"
    },
    {
        "question": "秦朝末年陈胜吴广起义时最为人熟知的口号“王侯将相”的后半句是什么",
        "answer": "宁有种乎"
    },
    {
        "question": "诸葛亮的《后出师表》中，“臣鞠躬尽瘁”的下一句是什么",
        "answer": "死而后已"
    },
    {
        "question": "灯泡的连接方式有两种，一种是并联，另一种是",
        "answer": "串联"
    },
    {
        "question": "数学上常说的“四则运算”指的是哪四种算法",
        "answer": "加减乘除"
    },
    {
        "question": "“力拔山兮气盖世，时不利兮骓不逝”中的“骓”指的是哪种动物",
        "answer": "马"
    },
    {
        "question": "三国时期，刘备“手提三尺定山河”这里的“三尺”指的是什么",
        "answer": "剑"
    },
    {
        "question": "军事上的“飞毛腿”指的是哪种武器",
        "answer": "导弹"
    },
    {
        "question": "军事上的“阿帕奇”指的是哪种装备",
        "answer": "直升机"
    },
    {
        "question": "氯化钠是我们常用的哪种调味品的主要成分",
        "answer": "盐"
    },
    {
        "question": "谷氨酸钠是我们常用的哪种调味品的主要成分",
        "answer": "味精"
    },
    {
        "question": "“便士”是哪个欧洲国家的货币单位",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "莫言获得800万克朗的诺贝尔文学奖奖金，这里的“克朗”是哪个国家的货币单位",
        "answer": "瑞典"
    },
    {
        "question": "《阿长与山海经》是哪位中国著名作家的回忆性叙事散文作品",
        "answer": "鲁迅"
    },
    {
        "question": "文学上并称“风骚”中的风指《国风》，那么骚指什么",
        "answer": "《离骚》"
    },
    {
        "question": "最小的岛国瑙鲁国位于五大洲的哪个洲",
        "answer": "大洋洲"
    },
    {
        "question": "位于南太平洋，一排列整齐的数百座巨石人头雕像二闻名的岛屿叫什么",
        "answer": "复活节岛"
    },
    {
        "question": "中国佛教四大名山中位于四川省的是哪座名山",
        "answer": "峨眉山"
    },
    {
        "question": "中国佛教四大名山之一的普陀山位于我国的哪个省",
        "answer": "浙江省"
    },
    {
        "question": "拥有超强穿透力的伦琴射线，又被称为什么射线",
        "answer": "X射线"
    },
    {
        "question": "物质从固态直接变为气态的物理变化叫什么",
        "answer": "升华"
    },
    {
        "question": "清朝晚期首府新疆和镇压陕甘地区变乱的是哪位洋务运动首领",
        "answer": "左宗棠"
    },
    {
        "question": "大元帝国的缔造者元世祖忽必烈的父亲是",
        "answer": "托雷"
    },
    {
        "question": "绰号“白魔鬼”，曾效力过国王热火尼克斯等NBA球队的后卫球员是谁",
        "answer": "迈克毕比"
    },
    {
        "question": "近日从NBA小牛队转会至凯尔特人队的是哪位绰号“喷气机”的后卫球员",
        "answer": "杰森特里"
    },
    {
        "question": "胆汁是由人体的什么内脏器官分泌出来的",
        "answer": "肝脏"
    },
    {
        "question": "测量降雨量的多少，我们一般用什么为单位",
        "answer": "毫米"
    },
    {
        "question": "“太白”是哪位唐朝大诗人的字",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "“苏门四学士”是指四个拜入哪个宋朝大词人门下的书生",
        "answer": "苏轼"
    },
    {
        "question": "贵州省的省会是哪座城市",
        "answer": "贵阳"
    },
    {
        "question": "西部工业重镇宝鸡是哪个省的城市",
        "answer": "陕西省"
    },
    {
        "question": "收看奥运会时，字幕显示“volleyball”的是哪项体育比赛",
        "answer": "排球"
    },
    {
        "question": "收看奥运会时，字幕显示“boxing”的是哪项体育比赛",
        "answer": "拳击"
    },
    {
        "question": "化学式H2O所代表的是我们生活中的哪种常见物质",
        "answer": "水"
    },
    {
        "question": "化学式CO2所代表的是我们生活中的哪种常见物质",
        "answer": "二氧化碳"
    },
    {
        "question": "文学史上著名的“建安七子”之首的孔融以其让了哪种水果的故事闻名于世",
        "answer": "梨"
    },
    {
        "question": "宋代词人李清照的名句“人比黄花瘦”“满地黄花堆积”中，黄花指的是哪种花",
        "answer": "菊花"
    },
    {
        "question": "春秋时期，越王勾践与范蠡设计，将哪位美女送给吴王夫差，致使夫差大败",
        "answer": "西施"
    },
    {
        "question": "出自《无题》的诗句“春蚕到死丝方尽，蜡炬成灰泪始干”是哪位唐朝诗人的作品",
        "answer": "李商隐"
    },
    {
        "question": "声音在哪种物质形态中的传播速度最快",
        "answer": "固体"
    },
    {
        "question": "声音在哪种物质形态中的传播速度最慢",
        "answer": "气体"
    },
    {
        "question": "著名航海家麦哲伦是再哪个欧洲国王室的支持下完成人类第一次环球航行",
        "answer": "西班牙"
    },
    {
        "question": "德国的哪座城市，被誉为“莱茵河畔的曼哈顿”",
        "answer": "法兰克福"
    },
    {
        "question": "陆游的词《卜算子咏梅》中，“零落成泥碾作尘”的下一句是什么",
        "answer": "只有香如故"
    },
    {
        "question": "岳飞的《满江红》中说“加长车，踏破贺兰山缺”中的贺兰山在我国哪个省",
        "answer": "宁夏"
    },
    {
        "question": "南非是世界上唯一同时有三个首都的国家，请问南非的的立法首都也是南非第二大城市的是",
        "answer": "开普敦"
    },
    {
        "question": "著有《神鞭》《雕花烟斗》《泥人张》等著名小说的中国当代文学家是谁",
        "answer": "冯骥才"
    },
    {
        "question": "代表作有《故都的秋》《沉沦》的是我国哪位著名文学家",
        "answer": "郁达夫"
    },
    {
        "question": "被印度人民称为“母亲河”的是哪条河流",
        "answer": "恒河"
    },
    {
        "question": "被俄罗斯人民称为“母亲河”的是哪条河流",
        "answer": "伏尔加河"
    },
    {
        "question": "曾效力于英超的阿森纳队，06年德国世界杯上德国队的主力门将是谁",
        "answer": "莱曼"
    },
    {
        "question": "英超曼联足球队中身披7号球衣，被称为“国王”的法国球员叫什么",
        "answer": "坎通纳"
    },
    {
        "question": "轮刘伟美PK刘成方"
    },
    {
        "question": "佛家禅语：“我不入地狱”的下一句是",
        "answer": "谁入地狱"
    },
    {
        "question": "用以形容年轻人办事不稳重的俗语“嘴上无毛”的下一句是什么",
        "answer": "办事不牢"
    },
    {
        "question": "“四两拨千斤”是用来形容我国传统武术中的哪种拳法",
        "answer": "太极"
    },
    {
        "question": "京剧著名选段《四郎探母》中的“四郎”的姓氏是什么",
        "answer": "杨"
    },
    {
        "question": "《论语》中提到“工欲善其事”下一句是",
        "answer": "必先利其器"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，武松的嫂子武大郎的妻子是哪位女子",
        "answer": "潘金莲"
    },
    {
        "question": "世界上唯一一个国企不是矩形的国家是哪个隔喜马拉雅山与我国相望的亚洲国家",
        "answer": "尼泊尔"
    },
    {
        "question": "隶属于珠江水系的漓江是我国哪个省的著名江河",
        "answer": "广西"
    },
    {
        "question": "铅笔的硬度是用哪个英文字母来表示的",
        "answer": "H"
    },
    {
        "question": "物理学中的“质量”这个单位一般是用哪个英文字母来表示的",
        "answer": "M"
    },
    {
        "question": "我们平时说的“喙”，指的是鸟类身上的什么部位",
        "answer": "嘴"
    },
    {
        "question": "会飞的不一定是鸟类，蝙蝠从形态结构上就属于哪种种类的动物",
        "answer": "哺乳类"
    },
    {
        "question": "电视剧《孝庄秘史》中，与宁静演对手戏，饰演多尔衮这一角色的台湾男星是谁",
        "answer": "马景涛"
    },
    {
        "question": "在电影《有话好好说》中，帮男主角在楼下大喊“安红，我想你”的角色是由谁扮演的",
        "answer": "张艺谋"
    },
    {
        "question": "加拿大国旗上面的树叶是什么树的树叶",
        "answer": "枫树"
    },
    {
        "question": "大洋洲面积第二大的国家是哪个",
        "answer": "新西兰"
    },
    {
        "question": "马里亚纳海沟位于哪个洋",
        "answer": "太平洋"
    },
    {
        "question": "上海有“浦东浦西”的说法，那么这个“浦”指的是上海的哪条江河",
        "answer": "黄浦江"
    },
    {
        "question": "《奔跑》这首歌是由羽泉组合和哪位内地男歌星一起演唱的",
        "answer": "黄征"
    },
    {
        "question": "歌曲《分开旅行》的原唱是刘若英和哪位男歌手",
        "answer": "黄立行"
    },
    {
        "question": "前国际奥委会主席萨马兰奇是哪个国家的人",
        "answer": "西班牙"
    },
    {
        "question": "坐落于北京海淀区，在奥运筹备期间修建的奥运篮球馆又被称为什么",
        "answer": "五棵松体育馆"
    },
    {
        "question": "黄梅戏表演艺术家马兰的丈夫是哪位著有《行者无疆》等书的国内著名作家",
        "answer": "余秋雨"
    },
    {
        "question": "畅销书作家郭敬明常被人称为“小四”是因为他早期使用的网名叫什么",
        "answer": "第四维"
    },
    {
        "question": "战国时期诸子百家中主张“兼爱”“非攻”的是哪个代表人物",
        "answer": "墨子"
    },
    {
        "question": "秦始皇时期假扮宦官入宫侍奉太后赵姬，最后因为谋反罪而死的是谁",
        "answer": "嫪毐"
    },
    {
        "question": "在鲁迅小说《孔乙己》原文中写道“孔乙己是站着喝酒而穿什么的唯一的人”",
        "answer": "长衫"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，说自己喜欢撕扇子取乐的是贾宝玉的哪位丫鬟",
        "answer": "晴雯"
    },
    {
        "question": "“冯唐易老，李广难封”是唐朝王勃作的哪篇著名文章中的名句",
        "answer": "《滕王阁序》"
    },
    {
        "question": "黄梅戏中经典选段《天仙配》“树上的鸟儿成双对”的下一句是",
        "answer": "绿水青山带笑颜"
    },
    {
        "question": "万里长城最早由哪位统一了中国的皇帝开始兴建的",
        "answer": "秦始皇"
    },
    {
        "question": "中药老字号同仁堂始创于哪个朝代",
        "answer": "清"
    },
    {
        "question": "我国著名的“京九铁路”中的“九”指的是香港的哪一站",
        "answer": "九龙站"
    },
    {
        "question": "最近去世的西哈努克亲王是哪个东南亚国家的太皇",
        "answer": "柬埔寨"
    },
    {
        "question": "经典儿歌《蜗牛与黄鹂鸟》歌词“阿门阿前一棵什么树",
        "answer": "”葡萄树"
    },
    {
        "question": "儿歌《上学歌》中，“太阳当空照，花儿对我笑。小鸟说……”的下一句是什么",
        "answer": "早早早"
    },
    {
        "question": "《还珠格格》中的皇帝是清朝的哪位皇帝",
        "answer": "乾隆"
    },
    {
        "question": "94年张智霖版的《射雕英雄传》中哪位香港女演员扮演了黄蓉",
        "answer": "朱茵"
    },
    {
        "question": "现在男足世界杯的大力神杯上面大力神捧起的圆球是什么的象征",
        "answer": "地球"
    },
    {
        "question": "2004年雅典奥运会上获得乒乓球女双冠军的是王楠和哪位运动员",
        "answer": "张怡宁"
    },
    {
        "question": "澳门特别行政区的区花是什么花",
        "answer": "莲花"
    },
    {
        "question": "以“险奇美秀”著称的北半球最南部的玉龙雪山位于云南省的哪座城市",
        "answer": "丽江"
    },
    {
        "question": "韩国现在使用的货币单位是什么",
        "answer": "元"
    },
    {
        "question": "国际上公认的被称为“金砖四国”的是中国俄罗斯巴西和哪个国家",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "美国的总统大选是每几年举行一次",
        "answer": "4年"
    },
    {
        "question": "过去俄罗斯每4年大选一次，现在的俄罗斯总统大选是每几年一次",
        "answer": "6年"
    },
    {
        "question": "中国农历的第一个月一般称为什么月",
        "answer": "正月"
    },
    {
        "question": "我国传统的新春对联一般由上联下联和什么三部分组成",
        "answer": "横批"
    },
    {
        "question": "被称为“西方文明的摇篮”，民主政治的起源地是古希腊的哪个城邦",
        "answer": "雅典"
    },
    {
        "question": "被称为“中国导弹之父”的是哪位科学家",
        "answer": "钱学森"
    },
    {
        "question": "《射雕英雄传》中裘千仞的外号是",
        "answer": "铁掌水上漂"
    },
    {
        "question": "金庸小说《笑傲江湖》中，爱慕令狐冲的恒山派小尼姑叫什么",
        "answer": "仪琳"
    },
    {
        "question": "地中海位于欧洲亚洲和哪个大洲之间",
        "answer": "非洲"
    },
    {
        "question": "“龙舌兰”酒是哪个美洲国家的著名酒种类品种",
        "answer": "墨西哥"
    },
    {
        "question": "前台湾偶像团体飞轮海的成员吴尊来自哪个亚洲国家",
        "answer": "文莱"
    },
    {
        "question": "世界杯主题曲《生命之杯/Thecupoflife》是哪位有着“拉丁王子”美誉的歌手演唱的",
        "answer": "瑞奇·马丁"
    },
    {
        "question": "NBA球员麦迪创造了35秒拿下13分的“麦迪时刻”时时在哪只球队",
        "answer": "火箭队"
    },
    {
        "question": "“位卑未敢忘忧国”是哪位宋代词人的著名诗句",
        "answer": "陆游"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，诸葛亮发明的运输工具是什么",
        "answer": "木牛流马"
    },
    {
        "question": "名著《简爱》中，主人公简爱最后跟哪位在火灾中受伤的角色结婚了",
        "answer": "罗切斯特"
    },
    {
        "question": "薄伽丘小说《十日谈》的背景是当时社会哪种疾病横行",
        "answer": "黑死病"
    },
    {
        "question": "2014年世界杯举办国是巴西，那么2018年世界杯的举办国是哪个国家",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "张无忌殷素素张翠山这些都是金庸哪部武侠小说中的人物",
        "answer": "《倚天屠龙记》"
    },
    {
        "question": "乔峰虚竹段誉是哪部金庸小说中的人物",
        "answer": "《天龙八部》"
    },
    {
        "question": "民歌《回娘家》中，“左手一只鸡，右手一只鸭，背上还背了个”什么",
        "answer": "胖娃娃"
    },
    {
        "question": "陕北名歌中唱到，什么花开红艳艳",
        "answer": "山丹丹"
    },
    {
        "question": "我们通常以哪条运河作为南美洲与北美洲的分界线",
        "answer": "巴拿马运河"
    },
    {
        "question": "我国三大航天基地中，位于四川的是哪个",
        "answer": "西昌"
    },
    {
        "question": "《笑傲江湖》中，绰号“杀人名医”的日月神教人士是哪位",
        "answer": "平一指"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，殷素素张翠山和谢逊流落荒岛后将荒岛取名叫什么",
        "answer": "冰火岛"
    },
    {
        "question": "我国南北朝时期的北魏是哪个少数民族的政权",
        "answer": "鲜卑"
    },
    {
        "question": "法国大革命中被送上断头台的法国皇帝是",
        "answer": "路易十六"
    },
    {
        "question": "2002年世界杯的决赛是巴西队跟哪个国家队之间的对决",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "斯坦福桥球场是英超联赛中哪只英超足球队的主场球场",
        "answer": "切尔西"
    },
    {
        "question": "欧阳修的《醉翁亭记》的第一句话，也是作者用以形容安徽滁州的多山的话是",
        "answer": "环滁皆山也"
    },
    {
        "question": "写出了《巨人传》等名著的是哪位法国的著名文艺复兴时期作家",
        "answer": "拉伯雷"
    },
    {
        "question": "孟浩然的诗句“开轩面场圃”的下一句是什么",
        "answer": "把酒话桑麻"
    },
    {
        "question": "汉代李延年所做乐府诗中“一顾倾人城”下一句是什么",
        "answer": "再顾倾人国"
    },
    {
        "question": "旧版的眼保健操的第三节是揉按颧骨处的哪个穴位",
        "answer": "四白穴"
    },
    {
        "question": "在奥运五环中，蓝色的一环代表的是哪个大洲",
        "answer": "欧洲"
    },
    {
        "question": "在奥运五环中，绿色的一环代表哪个大洲",
        "answer": "大洋洲"
    },
    {
        "question": "成语“庖丁解牛”中的庖丁是指什么职业",
        "answer": "厨师"
    },
    {
        "question": "扬子江是我国哪条大江的别称",
        "answer": "长江"
    },
    {
        "question": "在金庸的《倚天屠龙记》中武当七侠之首宋远桥之子是谁",
        "answer": "宋青书"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中，四大恶人中的老四，擅长轻功的叫什么",
        "answer": "云中鹤"
    },
    {
        "question": "在电影《当幸福来敲门》中与威尔·史密斯同台演出的他的儿子叫什么",
        "answer": "贾登史密斯"
    },
    {
        "question": "著名香港演员钦佩和姜大卫的弟弟是哪位香港著名导演",
        "answer": "尔冬升"
    },
    {
        "question": "一般来说，陆地上的风按照强度的大小可以分为多少个等级",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "正式的拳击比赛一回合是多少分钟",
        "answer": "3分钟"
    },
    {
        "question": "“天竺”是我国古代对哪个国家的称呼",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "“高丽”是我国古代对哪个东亚国家的称呼",
        "answer": "朝鲜"
    },
    {
        "question": "代表作品有《我的歌声里》《承认》《如何是好》的我国原唱音乐人是",
        "answer": "曲婉婷"
    },
    {
        "question": "莫文蔚歌曲《盛夏的果实》中，“也许放弃才能靠近你”下一句是什么",
        "answer": "不再见你你才会把我记起"
    },
    {
        "question": "我们常说的“荆楚之地”说的是我国现在的那个省境内",
        "answer": "湖北省"
    },
    {
        "question": "2011年第41届世界园艺博览会在我国的哪个著名古城举办",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "黑猩猩猴子等动物都属于哪种最高级的哺乳动物种类",
        "answer": "灵长类"
    },
    {
        "question": "《鹿鼎记》中，韦小宝的七位夫人中年纪最大的是谁",
        "answer": "苏荃"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中出现过的真实历史人物，元末明初建立大汉政权，自称汉王的是哪一位",
        "answer": "陈友谅"
    },
    {
        "question": "古代“六艺”中的“乐”指的是",
        "answer": "音乐"
    },
    {
        "question": "我们平时看到的沙漏在古代是用来计算什么的工具",
        "answer": "时间"
    },
    {
        "question": "20世纪电影被广泛地称为“第七艺术”，那么被称为“第八艺术”的是什么",
        "answer": "电视"
    },
    {
        "question": "提出“挤劲和钻劲”的“钉子精神”的是哪位以做好事被人著称的解放军战士",
        "answer": "雷锋"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，宋江的外室小妾，最后被宋江怒而杀死的女子叫什么",
        "answer": "阎婆惜"
    },
    {
        "question": "被称为“乐府双璧”的是《木兰诗》和哪一首民歌",
        "answer": "《孔雀东南飞》"
    },
    {
        "question": "张国荣的歌中，“Thanks,thanks,thanks,thanks”后面接的是哪位姑娘的名字",
        "answer": "Monica"
    },
    {
        "question": "香港的词坛泰斗，王菲陈奕迅等人的御用填词人，被称为“词霸”的是哪位词人",
        "answer": "林夕"
    },
    {
        "question": "德甲足球队不莱梅现在的主教练是哪位曾被评选为德国足球2004年年度人物的人",
        "answer": "托马斯·沙夫"
    },
    {
        "question": "奥运项目中，马术比赛可以分为障碍赛三日全能赛和什么项目的比赛",
        "answer": "盛装舞步/花样马术"
    },
    {
        "question": "电影《梅兰芳》《小姨多鹤》的编剧是哪位中国当代作家",
        "answer": "严歌苓"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，诸葛亮认为哪位蜀将脑后有反骨，不可相信",
        "answer": "魏延"
    },
    {
        "question": "主演过《勇敢的心》《安娜·卡列尼娜》等影片，被称为“法兰西玫瑰”的是哪位女演员",
        "answer": "苏菲玛索"
    },
    {
        "question": "香港女星蔡少芬的丈夫是大陆哪位武术指导",
        "answer": "张晋"
    },
    {
        "question": "效力于洛杉矶湖人队的，外号野兽的是哪位男子篮球运动员",
        "answer": "阿泰斯特/慈世平"
    },
    {
        "question": "我国现任外交部长是哪一位",
        "answer": "杨洁篪（chi）"
    },
    {
        "question": "“起司”是对哪种奶制品食物的英文音译的称呼",
        "answer": "奶酪"
    },
    {
        "question": "音译而来的日常用语“达令”通常是什么意思",
        "answer": "亲爱的"
    },
    {
        "question": "香港经典电视剧《刑事侦缉档案1》中，男主角张大勇警官由哪位男演员扮演",
        "answer": "陶大宇"
    },
    {
        "question": "最近上映的电影《二次曝光》中，饰演男主角刘东的是哪位男演员",
        "answer": "冯绍峰"
    },
    {
        "question": "位于西安银川兰州三市交界处，解放战争时期，红军在此会师，标志长征结束的是哪一座山",
        "answer": "六盘山"
    },
    {
        "question": "“蝴蝶泉”是广西哪个地方“十里画廊”的精华旅游地段",
        "answer": "阳朔"
    },
    {
        "question": "西方的哪个节日期间，汉子们会拿着南瓜灯挨家挨户地索要糖果",
        "answer": "万圣节"
    },
    {
        "question": "西方的哪个节日期间，孩子们会在田间做寻找彩蛋的游戏",
        "answer": "复活节"
    },
    {
        "question": "童话《拇指姑娘》的作者是哪位丹麦童话作家",
        "answer": "安徒生"
    },
    {
        "question": "安徒生童话《卖火柴的小女孩》中，小女孩点燃火柴看到了哪位亲人",
        "answer": "祖母"
    },
    {
        "question": "人教版91年试用版初中英语教科书里那只会说话的鹦鹉叫什么",
        "answer": "polly"
    },
    {
        "question": "“棒棒”是人们对哪个城市挑夫的称呼",
        "answer": "重庆"
    },
    {
        "question": "英文字母中有五个元音字母，它们分别是AEI和哪两个字母",
        "answer": "OU"
    },
    {
        "question": "汉语拼音中，字母ü与哪三个字母搭配时要把字母上的点去掉",
        "answer": "JQX"
    },
    {
        "question": "我们常说遭遇滑铁卢，用滑铁卢来代指什么",
        "answer": "失败"
    },
    {
        "question": "我们平时在电影中经常看到绅士会说“Ladyfirst”，这句英文是什么意思",
        "answer": "女士优先"
    },
    {
        "question": "20世纪90年代，人们口中所说的“大哥大”是对哪种工具的戏称",
        "answer": "手机"
    },
    {
        "question": "90年代人们使用的“BB机”是对哪种通讯工具的戏称",
        "answer": "寻呼机"
    },
    {
        "question": "我国古代所说的“西凉国”位于现在我国的哪个省",
        "answer": "甘肃"
    },
    {
        "question": "湖南的第二大城市，被称为“用火车拉来的城市”的是哪个城市",
        "answer": "株洲"
    },
    {
        "question": "央视《百家讲坛》中“品三国”的主讲人是谁",
        "answer": "易中天"
    },
    {
        "question": "在中国救死扶伤的共产主义战士白求恩是哪个美洲国家的人",
        "answer": "加拿大"
    },
    {
        "question": "张信哲的歌曲《过火》中，“怎么忍心乖你犯了错”下一句是什么",
        "answer": "是我给你自由过了火"
    },
    {
        "question": "曾经与郑伊健相恋，英文名GiGi的香港女明星是谁",
        "answer": "梁咏琪"
    },
    {
        "question": "香港畅销书作家亦舒有一位兄长也是香港著名武侠科幻小说作家，请问是哪一位",
        "answer": "倪匡"
    },
    {
        "question": "“唐宋八大家”中，有两位是唐代人，一位是柳宗元，还有一位是谁",
        "answer": "韩愈"
    },
    {
        "question": "电影《断背山》中饰演杰克妻子的是哪位好莱坞著名女演员",
        "answer": "安妮海瑟薇"
    },
    {
        "question": "与刘德华一起出演《神雕侠侣》，扮演小龙女的是哪位香港演员",
        "answer": "陈玉莲"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中曾经出现的歇后语中，谁的鹰和赵子昂的马——都是好画（话）",
        "answer": "宋徽宗"
    },
    {
        "question": "古巴现领导人劳尔的哥哥，切格瓦拉最亲密的战友是哪位古巴无产阶级革命家",
        "answer": "卡斯特罗"
    },
    {
        "question": "上届香港电影金像奖主席，《古惑仔》等经典电影的编剧是哪位香港著名电影人",
        "answer": "文隽"
    },
    {
        "question": "我国哪位内地一线女星出演了即将上映的好莱坞大片《生化危机5》",
        "answer": "李冰冰"
    },
    {
        "question": "唐朝时期辅佐唐太宗的第一功臣，李世民皇后的兄长是哪位著名的臣子",
        "answer": "长孙无忌"
    },
    {
        "question": "提出了“知行合一”的理论来发展“心学”的是哪位字是“伯安”的明朝心学集大成者",
        "answer": "王阳明"
    },
    {
        "question": "被誉为内地影视圈“铁三角”的三位演员是张国立王刚和谁",
        "answer": "张铁林"
    },
    {
        "question": "电影《将爱情进行到底》讲述的是男主角杨峥和哪位女主角在毕业以后的三种感情故事",
        "answer": "文慧"
    },
    {
        "question": "轮刘沁圆PK韩宇"
    },
    {
        "question": "世界杯决赛阶段的名额目前是多少个",
        "answer": "32"
    },
    {
        "question": "2002年男足世界杯获得冠军的是哪个国家的球队",
        "answer": "巴西队"
    },
    {
        "question": "中国的神话传说中，孟婆是在阴间的那座桥上面卖孟婆汤的",
        "answer": "奈何桥"
    },
    {
        "question": "诗人徐志摩在英国哪所著名大学当过特别生",
        "answer": "剑桥大学"
    },
    {
        "question": "“琴瑟和鸣”是用来形容哪种关系和睦的成语",
        "answer": "夫妻"
    },
    {
        "question": "出自《警世通言》中的俗语“夫妻本是同林鸟”的下一句是什么",
        "answer": "大难临头各自飞"
    },
    {
        "question": "全球总共有二十四个时区，那么北京时间指的是哪个时区",
        "answer": "东八区"
    },
    {
        "question": "位于新疆的北部，中国第二大的内陆盆地是",
        "answer": "准噶尔盆地"
    },
    {
        "question": "陆游的《卜算子·咏梅》中，“已是黄昏独自愁”的下一句是什么",
        "answer": "更著风和雨"
    },
    {
        "question": "就其外表特征，狼属于犬科动物，那么狮子属于什么科的动物",
        "answer": "猫科"
    },
    {
        "question": "《小熊维尼》中，维尼的朋友，精力旺盛，拥有一支著名的弹跳尾巴的是什么动物",
        "answer": "老虎"
    },
    {
        "question": "俗话说“士可杀”的下一句是",
        "answer": "不可辱"
    },
    {
        "question": "我国五大银行中国最晚成立的是哪一个",
        "answer": "工商银行"
    },
    {
        "question": "著名的纽约证券交易所位于美国纽约的哪条著名街道",
        "answer": "华尔街"
    },
    {
        "question": "半坡遗址回民街是哪个城市的著名景点",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，贾宝玉嘴里是含着什么宝物出生的",
        "answer": "玉"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，雌雄双股剑是哪位主公的兵器",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "江华主演的香港电视剧《苗翠花》中，饰演“苗翠花”这一角色的是哪位香港女明星",
        "answer": "关咏荷"
    },
    {
        "question": "电影《查理和巧克力工厂》中，饰演威利旺卡的是哪位好莱坞著名男演员",
        "answer": "强尼德普"
    },
    {
        "question": "京剧五大行当中，“旦”是表示女性角色，那么表示滑稽的戏剧角色是哪个行当",
        "answer": "丑角"
    },
    {
        "question": "我们常说的“耳顺”是指多大年纪",
        "answer": "60"
    },
    {
        "question": "2004至2005赛季NBA太阳队“炮轰”战术中最为核心的“助推器”说的是哪位后卫球员",
        "answer": "纳什/史蒂夫纳什"
    },
    {
        "question": "著名的F1之王舒马赫是来自哪国的赛车手",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "文艺复兴时期的“美术三杰”中，擅长画圣母像的画家是哪位",
        "answer": "拉斐尔"
    },
    {
        "question": "有《向日葵》等著名画作的画家梵高是哪个国家的人",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "《周易》中，“乾”是天的意思，那么什么字是“地”的意思",
        "answer": "坤"
    },
    {
        "question": "“收获颇丰”中的“颇”字是什么意思",
        "answer": "很/非常/相当"
    },
    {
        "question": "我国的粮食作物的生产中，居第一位的是",
        "answer": "水稻"
    },
    {
        "question": "王菲的著名歌曲《旋木》的歌名是对哪种游乐设施的简称",
        "answer": "旋转木马"
    },
    {
        "question": "古文中常常提到的“琼崖”指的是我国哪个岛",
        "answer": "海南岛"
    },
    {
        "question": "著名的大三巴牌坊位于我国哪个城市",
        "answer": "澳门"
    },
    {
        "question": "陈奕迅的歌《红玫瑰》和它的粤语版《白玫瑰》灵感取材自哪位女作家的小说",
        "answer": "张爱玲"
    },
    {
        "question": "《西游记》“三打白骨精”一章中，白骨精第二次变成什么人物来骗唐僧",
        "answer": "老太太"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，金陵十二钗里面有道姑身份的是哪一个女子",
        "answer": "妙玉"
    },
    {
        "question": "众多影视剧中出现的白洋淀是位于我国哪个省",
        "answer": "河北"
    },
    {
        "question": "中国名酒茅台酒是什么香型的白酒",
        "answer": "酱香型"
    },
    {
        "question": "《鹿鼎记》中，“假太后”是哪位神龙岛的武功高强人士假扮的",
        "answer": "毛东珠"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中，张三丰是哪个门派的掌门",
        "answer": "武当派"
    },
    {
        "question": "电视剧《铁齿铜牙纪晓岚》中，纪晓岚手中经常拿着哪件自己绰号有关的物件",
        "answer": "烟袋"
    },
    {
        "question": "电影《唐山大地震》中，饰演女儿方登的是哪位女演员",
        "answer": "张静初"
    },
    {
        "question": "引起“洛阳纸贵”的是西晋左思写的哪部作品",
        "answer": "《三都赋》"
    },
    {
        "question": "中国第一部神话志怪小说是哪部书",
        "answer": "《搜神记》"
    },
    {
        "question": "在WORD软件中的查找功能快捷键是按住CTRL再按哪个键",
        "answer": "F"
    },
    {
        "question": "电脑Windows7的操作系统下，要刷新活动窗口可以按键盘上的哪个功能键",
        "answer": "F5"
    },
    {
        "question": "风靡中学生的畅销书《狼的诱惑》《那小子真帅》的作者是哪位女作家",
        "answer": "可爱淘"
    },
    {
        "question": "经典名言“我认识他们一伙，都是吃人的人”出自鲁迅的哪本小说",
        "answer": "《狂人日记》"
    },
    {
        "question": "在化学中“碳元素”是用哪个英文字母来表示的",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "在化学中“氢元素”是用哪个英文字母来表示的",
        "answer": "H"
    },
    {
        "question": "蔡依林歌曲《布达拉广场》《说爱你》等的作曲是哪位台湾著名R&B小天王",
        "answer": "周杰伦"
    },
    {
        "question": "内地当红男演员文章的妻子是哪位女演员",
        "answer": "马伊利"
    },
    {
        "question": "我们常说的亚太地区是指亚洲和哪个大洋周边地区",
        "answer": "太平洋"
    },
    {
        "question": "敦煌莫高窟的所在地是我国的西北地区的哪个省",
        "answer": "甘肃"
    },
    {
        "question": "“驴象之争”是对美国两党制的比喻，那么其中的“驴”指的是哪个党",
        "answer": "民主党"
    },
    {
        "question": "网络上BBS贴吧等论坛中的帖子，“LZ”是什么的缩写",
        "answer": "楼主"
    },
    {
        "question": "电影《铜雀台》中，饰演曹操的是哪位著名香港著名电影明星",
        "answer": "周润发"
    },
    {
        "question": "周星驰版电影《赌侠》中，“陈刀仔”这一角色由哪位香港扮演",
        "answer": "刘德华"
    },
    {
        "question": "位于山西省北部，有中国最大的煤矿的城市是",
        "answer": "大同"
    },
    {
        "question": "有“古代历史的博物馆”之称的是我国的哪个省",
        "answer": "陕西省"
    },
    {
        "question": "西汉时期著名的君主“汉武帝”的姓名是什么",
        "answer": "刘彻"
    },
    {
        "question": "被称为“医圣”的是哪位著有《伤寒杂病论》的我国古代名医",
        "answer": "张仲景"
    },
    {
        "question": "德国的哪个城市被称为“啤酒城”",
        "answer": "慕尼黑"
    },
    {
        "question": "台湾最大的天然淡水湖泊，堪称明珠之冠的是",
        "answer": "日月潭"
    },
    {
        "question": "“五胡乱华”是指东晋时期羌鲜卑氐羯和什么部族南下对东晋政权的攻击",
        "answer": "匈奴"
    },
    {
        "question": "清朝中后期的中枢权力机关，雍正七年设立的处理紧急军务，辅佐皇帝处理政务的机构是",
        "answer": "军机处"
    },
    {
        "question": "我们常说的高清视频通常用哪两个字母作文缩写",
        "answer": "HD"
    },
    {
        "question": "全国铁路统一客服电话号码是",
        "answer": "12306"
    },
    {
        "question": "普通话有四个声调，其中“第二声”又被称为什么平",
        "answer": "阳平"
    },
    {
        "question": "音乐的最基本的要素是旋律和什么",
        "answer": "节奏"
    },
    {
        "question": "2012年夏季达沃斯论坛在中国的哪个直辖市举办",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "韩国的总统官邸是位于首尔的哪座建筑物",
        "answer": "青瓦台"
    },
    {
        "question": "生活在北极圈内的爱斯基摩人一般用什么动物来拉雪橇的",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "“硫磺岛战役”“斯大林格勒大会战”等都属于哪次战争中的著名战役",
        "answer": "二次世界大战"
    },
    {
        "question": "在哲学上，事物“质变”的基础是什么的积累",
        "answer": "量变"
    },
    {
        "question": "我们平时生活中所说的“三观”是指“世界观”“价值观”和什么",
        "answer": "人生观"
    },
    {
        "question": "传奇球星迭戈·马拉多纳的女婿阿奎罗2011赛季转会到英超哪支球队",
        "answer": "曼城俱乐部"
    },
    {
        "question": "吉诺比利斯科拉等NBA球员都来自于哪个南美篮球大国",
        "answer": "阿根廷"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，吕布与貂蝉私会于哪座亭子，并被董卓撞破",
        "answer": "凤仪亭"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，策划白衣渡江的是东吴哪个大将",
        "answer": "吕蒙"
    },
    {
        "question": "被称为“天下第一湾”的亚龙湾在海南省的哪座城市",
        "answer": "三亚市"
    },
    {
        "question": "世界上最高的立式佛像—巴米杨佛在中亚的哪个内陆国家境内",
        "answer": "阿富汗"
    },
    {
        "question": "上世纪90年代，被称为“香港歌神”的是哪位代表作有《吻别》等歌曲的香港著名男歌手",
        "answer": "张学友"
    },
    {
        "question": "演唱过《霸王别姬》《精忠报国》等著名歌曲的内地男歌手是谁",
        "answer": "屠洪刚"
    },
    {
        "question": "被称为“中国最美乡村”的婺源是在我国的哪个省",
        "answer": "江西"
    },
    {
        "question": "义务教育起源于哪个国家",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "巴金的激流三部曲是《春》《秋》和哪一部",
        "answer": "《家》"
    },
    {
        "question": "“大胆地假设，小心地求证”是哪位新文化运动领袖的治学方针",
        "answer": "胡适"
    },
    {
        "question": "俄国历代沙皇的宫殿，莫斯科最古老的建筑群是什么宫殿",
        "answer": "克林姆林宫"
    },
    {
        "question": "二战期间，美军集中大批科学家研究原子弹的计划的官方名称是",
        "answer": "曼哈顿计划"
    },
    {
        "question": "1998年，我国球员范志毅和孙继海同时加盟了英格兰哪支甲级足球球队",
        "answer": "水晶宫"
    },
    {
        "question": "在哲学的基本问题上，分为两大派别，分别是唯心主义和什么",
        "answer": "唯物主义"
    },
    {
        "question": "夜晚天空有七颗星组成勺子的美丽图案，人们称呼这七颗星为什么",
        "answer": "北斗星"
    },
    {
        "question": "最近被热议的与明星黎明离婚的香港女明星是哪位",
        "answer": "乐基儿"
    },
    {
        "question": "澳大利亚最大的城市和海港是",
        "answer": "悉尼"
    },
    {
        "question": "《霓裳羽衣曲》是创作于我国哪个朝代的著名舞曲",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "我国传统绕口令“扁担长”的下一句是什么",
        "answer": "板凳宽"
    },
    {
        "question": "“公车上书”是清朝末年哪个运动开始的标志",
        "answer": "戊戌变法"
    },
    {
        "question": "“卫国战争”是二战期间哪国人民为反对德国侵略而进行的战争",
        "answer": "前苏联"
    },
    {
        "question": "传说中的三座山之一，如今也是青岛附近一个旅游胜地的名字是什么地方",
        "answer": "蓬莱"
    },
    {
        "question": "著名的“潘家园”古玩市场是哪个北方城市的古玩艺术品流通地",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "由张靓颖演唱的电影《画皮》的主题曲是那一首歌",
        "answer": "《画心》"
    },
    {
        "question": "范玮琪的哪首由姚若龙作曲的歌曲作为她送给黑人陈建州结婚前的爱情宣言",
        "answer": "《最重要的决定》"
    },
    {
        "question": "中俄第一次自卫反击战雅克萨之战发生在清朝哪一位皇帝在位期间",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "新中国的第一辆汽车出产与东北地区哪个城市",
        "answer": "长春"
    },
    {
        "question": "2000年悉尼奥运会，女子乒乓球单打冠军是我国哪位著名运动员",
        "answer": "王楠"
    },
    {
        "question": "身高2米28，原效力于八一体工大队，曾被称为“亚洲第一中锋”的已故篮球运动员是谁",
        "answer": "穆铁柱"
    },
    {
        "question": "唐宋八大家之一，著有《上欧阳舍人书》等文章的是哪一位文学家",
        "answer": "曾巩"
    },
    {
        "question": "“不胫而走”中的“胫”指的是什么",
        "answer": "小腿"
    },
    {
        "question": "作为新民主主义开端的“五四运动”最早在哪个城市爆发",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "1955年万隆会议期间提出“求同存异”方针的是我国当时的哪位领导人",
        "answer": "周恩来"
    },
    {
        "question": "《你是人间的四月天》是哪位民国才女的经典诗作",
        "answer": "林徽因"
    },
    {
        "question": "“让暴风雨来的更猛烈些吧”是哪位俄国作家借海燕之口发出的呐喊",
        "answer": "高尔基"
    },
    {
        "question": "现今特指广东广西和海南三省区，盛产荔枝的是哪个地区",
        "answer": "岭南"
    },
    {
        "question": "有“天下第一奇山”美誉的黄山位于哪个省",
        "answer": "安徽"
    },
    {
        "question": "由陈坤的公司牵头举行的，以徒步旅行为形式的心灵建设项目叫什么",
        "answer": "行走的力量"
    },
    {
        "question": "韩国著名艺人Rain的中文名叫什么",
        "answer": "郑智薰"
    },
    {
        "question": "《射雕英雄传》中，被称为“南帝”的大理王爷的姓氏是什么?段"
    },
    {
        "question": "“韦小宝”“陈近南”“阿珂”都是金庸哪本武侠小说中的人物",
        "answer": "《鹿鼎记》"
    },
    {
        "question": "等边三角形的一个内角是多少度",
        "answer": "60度"
    },
    {
        "question": "三角形的三个内角都小于90度，那么按照三角形内角角度来划分属于什么三角形",
        "answer": "锐角三角形"
    },
    {
        "question": "在电视剧《来不及说我爱你》中，饰演男主角慕容沣的是哪位男演员",
        "answer": "钟汉良"
    },
    {
        "question": "香港电影《无间道2》中，饰演玛丽姐的女演员是谁",
        "answer": "刘嘉玲"
    },
    {
        "question": "比邻深圳和香港，以音响等数码产品闻名，也是中国著名的侨乡是哪个城市",
        "answer": "惠州"
    },
    {
        "question": "曾经传出虐囚丑闻的美军关塔那摩监狱位于中美洲的哪个国家境内",
        "answer": "古巴"
    },
    {
        "question": "男子200米亚洲游泳记录保持者，最早打破欧美选手在中长距离游泳的垄断地位的是哪位韩国游泳运动员",
        "answer": "朴泰桓"
    },
    {
        "question": "2007年世界一级方程式锦标赛总冠军芬兰车手是谁",
        "answer": "莱科宁"
    },
    {
        "question": "对《史记》最著名的评述“史家之绝唱，无韵之离骚”是哪位学者发表的",
        "answer": "鲁迅"
    },
    {
        "question": "辛弃疾的词“千古兴亡多少事",
        "answer": "悠悠”的下一句是什么"
    },
    {
        "question": "轮易复刚PK赵汗青"
    },
    {
        "question": "我们通常说“什么底下好乘凉”比喻有所依托",
        "answer": "大树"
    },
    {
        "question": "俗话说“浓缩的都是什么”来形容身材矮小但机智多才的人",
        "answer": "精华"
    },
    {
        "question": "世界名校“斯坦福大学”位于哪个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "世界名校“爱丁堡大学”位于哪个国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "高希希导演的电视剧《新上海滩》中，饰演“许文强”的是哪位内地当红小生",
        "answer": "黄晓明"
    },
    {
        "question": "出演了《恶魔在身边》《换换爱》，昵称为“小美”的台湾男演员是谁",
        "answer": "贺军翔"
    },
    {
        "question": "李清照的词《声声慢·寻寻觅觅》中“寻寻觅觅，冷冷清清”的下一句是什么",
        "answer": "凄凄惨惨戚戚"
    },
    {
        "question": "柳永的《雨霖铃》中，“寒蝉凄切，对长亭晚”的后半句是什么",
        "answer": "骤雨初歇"
    },
    {
        "question": "迪斯尼动画《美女与野兽》中，变成野兽的王子必须在哪种“花”凋零之前找到彼此相爱的人才能破解咒语",
        "answer": "玫瑰花"
    },
    {
        "question": "迪斯尼动画片《白雪公主和七个小矮人》中，七个小矮人的职业是什么",
        "answer": "矿工"
    },
    {
        "question": "俗语“他山之石”的下半句是什么",
        "answer": "可以攻玉"
    },
    {
        "question": "我们在足球比赛中常用哪种麻将术语来形容“一人独中四球”",
        "answer": "大四喜"
    },
    {
        "question": "美国的第二大洲，被称为“德州”的全称叫什么州",
        "answer": "德克萨斯州"
    },
    {
        "question": "鸭嘴兽是哪个大洋洲国家的代表性吉祥物",
        "answer": "澳大利亚"
    },
    {
        "question": "曹丕称帝后追尊曹操为什么帝",
        "answer": "魏武帝"
    },
    {
        "question": "明末时期，结党营私的宦官，自称“九千岁”的是谁",
        "answer": "魏忠贤"
    },
    {
        "question": "由吉他手刘刚和主唱王旭组成，曾因翻唱汪峰的《春天里》而红遍全国的农民工组合叫什么",
        "answer": "旭日阳刚"
    },
    {
        "question": "歌曲《吻得太逼真》《断点》是哪位昵称“轩仔”的香港知名男歌手演唱的",
        "answer": "张敬轩"
    },
    {
        "question": "在2008年北京奥运会上勇夺乒乓球男子单打冠军的中国运动员是谁",
        "answer": "马琳"
    },
    {
        "question": "NBA著名球队之一公牛队坐落于美国哪一座城市",
        "answer": "芝加哥"
    },
    {
        "question": "李白的诗歌《送友人》中，“挥手自兹去”的下一句是什么",
        "answer": "萧萧班马鸣"
    },
    {
        "question": "李白的《月下独酌》中，“花间一壶酒”的下一句是什么",
        "answer": "独酌无相亲"
    },
    {
        "question": "在马景涛主演的电视剧《孝庄秘史》中，饰演大玉儿孝庄的是我国内地哪位女演员",
        "answer": "宁静"
    },
    {
        "question": "王家卫导演的电影《东邪西毒》中，饰演“慕容嫣”的是我国哪位台湾女演员",
        "answer": "林青霞"
    },
    {
        "question": "清代朴学大师俞樾的曾孙，与胡适并称“新红学派》的创始人是谁",
        "answer": "俞平伯"
    },
    {
        "question": "1905年，中国第一部电影《定军山》主演是哪位京剧演员",
        "answer": "谭鑫培"
    },
    {
        "question": "北美洲南部，通过佛罗里达海峡与大西洋相连的海湾叫什么",
        "answer": "墨西哥湾"
    },
    {
        "question": "曾作为奥匈帝国和哈布斯堡王朝家族皇宫的“美泉宫”坐落于欧洲哪个国家",
        "answer": "奥地利"
    },
    {
        "question": "主持修建了中国人自己设计并建造的第一座现代化大型桥梁钱塘桥大桥的科学家是谁",
        "answer": "茅以升"
    },
    {
        "question": "生前曾被毛泽东誉为“华侨旗帜民族光辉”的著名的爱国华侨是谁",
        "answer": "陈嘉庚"
    },
    {
        "question": "中国的旅游景区质量等级划分为五级，请问用哪个字母的个数来代表等级",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "我国飞行员招募体检时，使用的八方位视力表中，用哪个英文字母指代方向",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "小品《卖拐》中，赵本山用“脑袋大，脖子粗，不是大款就伙夫”嘲讽了哪位小品演员",
        "answer": "范伟"
    },
    {
        "question": "赵本山小品《昨天今天明天》中，“白云”是哪位小品女演员所扮演的",
        "answer": "宋丹丹"
    },
    {
        "question": "我国古代传说中，哪种“龙头马身，形似狮子，只吞不吐”得到神兽，常会被人佩戴来聚财",
        "answer": "貔貅"
    },
    {
        "question": "民间“五大仙”中的“黄仙”指的是哪种动物",
        "answer": "黄鼠狼"
    },
    {
        "question": "中国民间传说中“三星高照”中的“三星”指的是寿星福星和哪位神仙",
        "answer": "禄星"
    },
    {
        "question": "俗语“要你三更死，谁敢留你到五更”的阴间神仙指的是谁",
        "answer": "阎罗王"
    },
    {
        "question": "文学家鲁迅的故乡，位于我国浙江省哪一个城市",
        "answer": "绍兴市"
    },
    {
        "question": "跨纬度最多的国家是亚洲的哪个国家",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "因主演电视剧《大长今》中，“长今”一角而红遍亚洲的韩国女星是谁",
        "answer": "李英爱"
    },
    {
        "question": "因主演《蓝色生死恋》中，成年版的“恩熙”一角而红的韩国女星是谁",
        "answer": "宋慧乔"
    },
    {
        "question": "杨贵妃的族兄，在杨玉环得宠升至宰相的人是谁",
        "answer": "杨国忠"
    },
    {
        "question": "成语“请君入瓮”的典故，是源于武则天时期，来俊臣对哪位朝廷酷吏使用的高招",
        "answer": "周兴"
    },
    {
        "question": "在我国被誉为“首富村”的是位于江苏省江阴市的哪个村",
        "answer": "华西村"
    },
    {
        "question": "“南瓶晚钟”“雷峰夕照”是我国哪个城市的著名景观",
        "answer": "杭州"
    },
    {
        "question": "著名的“印巴分治”方案的制定者是哪位著名将军",
        "answer": "蒙巴顿"
    },
    {
        "question": "美国历史上第一位被提出弹劾的总统是谁",
        "answer": "安德鲁·约翰逊"
    },
    {
        "question": "俗语常说“打哪种动物打七寸”来比喻说话做事必须抓住主要环节",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "对文章好的开头主体结尾的比喻，我们常说“风头猪肚”的哪种动物的尾巴",
        "answer": "豹子尾"
    },
    {
        "question": "“蜀道难，难于上青天”是出自唐代哪个诗人的代表作《蜀道难》",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "七言古诗《茅屋为秋风所破》是唐代哪位诗人的作品",
        "answer": "杜甫"
    },
    {
        "question": "“江苏”这个地名，取义于现在的南京和哪个城市的连称",
        "answer": "苏州"
    },
    {
        "question": "我国著名的避暑胜地庐山位于我国的哪个省",
        "answer": "江西"
    },
    {
        "question": "“这是心的呼唤，这是爱的奉献”这首《爱的奉献》的原唱是哪位内地天后级女歌手",
        "answer": "韦唯"
    },
    {
        "question": "演唱了《恋恋风尘》《睡在我上铺的兄弟》等知名歌曲，原名“王阳”的歌手艺名叫什么",
        "answer": "老狼"
    },
    {
        "question": "2008年北京奥运会男子鞍马冠军是谁",
        "answer": "肖钦"
    },
    {
        "question": "2004年奥运会双人500米皮划艇的冠军除了杨文军还有谁",
        "answer": "孟关良"
    },
    {
        "question": "《题临安邸》中，“山外青山楼外楼”下一句是什么",
        "answer": "西湖歌舞几时休"
    },
    {
        "question": "白居易《琵琶行》中，“忽闻水上琵琶声”下一句是什么",
        "answer": "主人忘归客不发"
    },
    {
        "question": "《霍乱时期的爱情》是哪位哥伦比亚作家的作品",
        "answer": "马尔克斯"
    },
    {
        "question": "小说《牛虻》是哪位著名英国女作家的代表作",
        "answer": "艾捷尔·丽莲·伏尼契"
    },
    {
        "question": "我国在奥运会上获得冠军的第一位女运动员是哪位著名射击运动员",
        "answer": "吴小璇"
    },
    {
        "question": "世界杯史上唯一金银靴连桩的是德国哪位足球运动员",
        "answer": "克洛泽"
    },
    {
        "question": "代表作《梧桐雨》《墙头马上》的元代著名杂剧作家是谁",
        "answer": "白朴"
    },
    {
        "question": "《饮冰室合集》是对哪位清朝末年政治家的文章的整理",
        "answer": "梁启超"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，那款灵药能治愈大力金刚指的伤",
        "answer": "黑玉断续膏"
    },
    {
        "question": "我们通常说“情人眼里出哪位美女”",
        "answer": "西施"
    },
    {
        "question": "“0571”是我国浙江省哪个城市的电话区号",
        "answer": "杭州"
    },
    {
        "question": "“0531”是我国山东省哪个城市的电话区号",
        "answer": "济南"
    },
    {
        "question": "老版电视剧《还珠格格》第三部《天上人间》中，饰演“小燕子”的是哪位女星",
        "answer": "黄奕"
    },
    {
        "question": "刘镇伟导演的电影《东成西就》中，“洪七公”的饰演者是哪位男演员",
        "answer": "张学友"
    },
    {
        "question": "贵州省出产的被列为世界三大蒸馏名酒之一的酒是什么酒",
        "answer": "茅台"
    },
    {
        "question": "以粮食高产，烟土优质著称的玉溪在我国哪个省",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "“现代经济学之父”亚当斯密的哪本著作的问世，创立了古典政治经济学的体系",
        "answer": "《国富论》"
    },
    {
        "question": "法国推翻七月王朝，建立法兰西第二共和国的资产阶级革命被史称为“什么革命”",
        "answer": "二月革命"
    },
    {
        "question": "“桃仙国际机场”位于我国辽宁省的哪个城市",
        "answer": "沈阳"
    },
    {
        "question": "“天河国际机场”位于我们湖北省的哪个城市",
        "answer": "武汉"
    },
    {
        "question": "承办过98年世界杯预选赛亚洲区十强赛的金州体育场在我国的哪个城市",
        "answer": "大连"
    },
    {
        "question": "曾效力于意甲佛罗伦萨队的巴蒂斯图塔是来自于哪个国家的足球运动员",
        "answer": "阿根廷"
    },
    {
        "question": "有“菌中之冠”的美称又被称为“白木耳”的是什么",
        "answer": "银耳"
    },
    {
        "question": "绝大多数复合味的基础味，有“百味之王”之说的是哪种味道",
        "answer": "咸"
    },
    {
        "question": "与柳公权并称为“颜筋柳骨”的著名书法家颜真卿是哪个朝代的",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "哪位皇帝役使七十万修筑了阿房宫以及自己的陵墓",
        "answer": "秦始皇"
    },
    {
        "question": "阿根廷著名球员哈维尔·萨内蒂在哪个意甲俱乐部效力十七年之久",
        "answer": "国家米兰"
    },
    {
        "question": "2000年悉尼奥运会上，获得男子单打冠军的中国乒乓球运动员是谁",
        "answer": "孔令辉"
    },
    {
        "question": "香港境内的第三大岛屿，并且是著名影星周润发出生地的是哪个岛屿",
        "answer": "南丫岛"
    },
    {
        "question": "“歌乐山”“长寿湖”“张飞庙”是位于我国哪个城市的景点",
        "answer": "重庆"
    },
    {
        "question": "在我国，学生在正式上课前，一般班长要说什么口令，让全班站起，以表示对老师的尊敬",
        "answer": "起立"
    },
    {
        "question": "我们通常将拨打电话时，被叫方处于通话忙碌状态称作为什么",
        "answer": "占线"
    },
    {
        "question": "横店影视基地位于我国哪个省",
        "answer": "浙江"
    },
    {
        "question": "金茂大厦是位于我国哪个城市的摩天大楼",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "李世明在登上皇位之后，将唐朝的年号改成了什么",
        "answer": "贞观"
    },
    {
        "question": "唐玄宗统治时期，使唐朝进入全盛时期，这一段时期史称什么盛世",
        "answer": "开元盛世"
    },
    {
        "question": "《耶利亚女郎》《把根留住》是哪位知名男歌手的代表作",
        "answer": "童安格"
    },
    {
        "question": "歌曲《东北人都是活雷锋》的词曲作者是谁",
        "answer": "雪村"
    },
    {
        "question": "位于香港岛北岸，香港开埠之后第一条建筑的沿海市中心主要道路的是什么",
        "answer": "皇后大道"
    },
    {
        "question": "南亚次大陆最大的国家，佛教的发源地，也是当今金砖国家之一的是亚洲的哪个国家",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "NBA火箭队有一个哈林组合，“哈”是指哈登，那么“林”是指的谁",
        "answer": "林书豪"
    },
    {
        "question": "著名球星鲁尼现效力于英超的哪个俱乐部",
        "answer": "曼联"
    },
    {
        "question": "美剧《老友记》中，职业是古生物学家的男主角叫什么",
        "answer": "罗斯·盖勒"
    },
    {
        "question": "著名影片《卡萨布兰卡》女主角，三次获得奥斯卡金像奖最佳女主角的瑞典籍女影星是谁",
        "answer": "英格丽·褒曼"
    },
    {
        "question": "唐代诗人高适的《别董大》中，“莫愁前路无知己”的下一句是什么",
        "answer": "天下谁人不识君"
    },
    {
        "question": "李白的《将进酒》中，“五花马，千金裘”的下一句是什么",
        "answer": "呼儿将出换美酒"
    },
    {
        "question": "“来啊，爱情啊，反正有大把愚妄”出自于内地歌手黄龄的那首歌",
        "answer": "《痒》"
    },
    {
        "question": "代表作有《地下铁》《那女孩对我说》的新加坡男歌手是谁",
        "answer": "黄义达"
    },
    {
        "question": "存在主义文学的代表作《局外人》是法国哪位作家的成名作",
        "answer": "阿尔贝·加缪"
    },
    {
        "question": "金庸小说《飞狐外传》中，“毒手药王”无嗔大师之关门弟子，钟情于胡斐的女子是谁",
        "answer": "程灵素"
    },
    {
        "question": "代表作有《Zombie》《Dream》《Linger》等歌曲的是哪支爱尔兰乐队",
        "answer": "小红莓"
    },
    {
        "question": "轮刘姿彤PK燕文静"
    },
    {
        "question": "“全聚德”是北京一家什么店的字号",
        "answer": "烤鸭店"
    },
    {
        "question": "“狗不理”是天津什么食品的品牌",
        "answer": "包子"
    },
    {
        "question": "著名的“开元盛世”和“贞观之治”出现在我国哪个朝代",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "中国的古代文字“甲骨文”出现于哪个朝代",
        "answer": "商朝"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，张无忌是哪一个教派的教主",
        "answer": "明教"
    },
    {
        "question": "《鹿鼎记》中的韦小宝属于哪一个“反清复明”为口号的秘密组织",
        "answer": "天地会"
    },
    {
        "question": "苏轼在《惠州一绝》中说，“日啖什么水果三百颗，不辞长作岭南人”",
        "answer": "荔枝"
    },
    {
        "question": "出自杜甫《贫交行》的成语“翻手为云”的后半句是什么",
        "answer": "覆手为雨"
    },
    {
        "question": "在《西游记》中，王母娘娘是在天宫的哪个地方开设蟠桃盛会",
        "answer": "瑶池"
    },
    {
        "question": "“你是猴子请来的救兵吗",
        "answer": "”是86版《西游记》中哪个会喷火的人物对观音说的话"
    },
    {
        "question": "北京后海的恭王府，时称“和第”，是清朝哪位大臣建造的府邸",
        "answer": "和珅"
    },
    {
        "question": "出自《宋史·岳飞传》中，宋高宗一日之间遣了多少道金牌将岳飞召回",
        "answer": "12道"
    },
    {
        "question": "“如果说我看到比别人更远些，那是因为我站在巨人的肩膀上”是哪位著名英国科学家的名言",
        "answer": "艾萨克·牛顿"
    },
    {
        "question": "“发明是百分之一的灵感加上百分之九十九的血汗”是哪个美国发明家的名言",
        "answer": "爱迪生"
    },
    {
        "question": "NBA2004年的选秀状元是哪位中锋球员",
        "answer": "霍华德"
    },
    {
        "question": "“金毛”“哈士奇”“博美”“泰迪”等是对哪种动物的品种分类",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "“波斯”“英短”“美短”“金吉拉”等是对哪种动物的品种分类",
        "answer": "猫"
    },
    {
        "question": "英文“辛德瑞拉”是哪个童话人物的名字",
        "answer": "灰姑娘"
    },
    {
        "question": "迪士尼出品，讲述王子的吻解除了巫婆的咒语令女主角苏醒的动画片叫什么",
        "answer": "睡美人/睡公主"
    },
    {
        "question": "歌曲《笨小孩》是由柯受良吴宗宪和哪位歌手合唱的歌曲",
        "answer": "刘德华"
    },
    {
        "question": "歌曲《记得》《三天三夜》是哪位台湾歌手的歌曲",
        "answer": "张惠妹"
    },
    {
        "question": "苏童的小说《妻妾成群》被张艺谋改编成了哪部电影",
        "answer": "大红灯笼高高挂"
    },
    {
        "question": "改编自莫言同名小说，张艺谋执导，巩俐和姜文主演的是哪部电影",
        "answer": "红高粱"
    },
    {
        "question": "现效力于NBA湖人队的小前锋“慈世平”改名之前叫什么名字",
        "answer": "罗恩·阿泰斯特"
    },
    {
        "question": "“反身转体臂立”是哪个体育项目的动作术语",
        "answer": "跳水"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，蝶谷医仙的原名是什么",
        "answer": "胡青牛"
    },
    {
        "question": "金庸小说《雪山飞狐》中，大侠苗人凤和南兰的女儿叫什么",
        "answer": "苗若兰"
    },
    {
        "question": "我国第一座投入商业运营的核电站是",
        "answer": "大亚湾核电站"
    },
    {
        "question": "著名景点“杜甫草堂”“武侯祠”位于我国哪个城市",
        "answer": "成都"
    },
    {
        "question": "执导过电视剧《大明宫词》以及新版《红楼梦》的我国内地女导演是谁",
        "answer": "李少红"
    },
    {
        "question": "电影《观音山》《二次曝光》是由哪位女导演执导的",
        "answer": "李玉"
    },
    {
        "question": "“明湖居黑妞白妞说书”出自哪部晚清小说",
        "answer": "老残游记"
    },
    {
        "question": "名句“易求无价宝，难得有心郎”出自哪位唐朝女诗人之手",
        "answer": "鱼玄机/鱼幼微"
    },
    {
        "question": "我们常说，“龙生龙，凤生凤，老鼠的儿子会干什么",
        "answer": "”打洞"
    },
    {
        "question": "行跪拜礼后起立站正，皇帝对臣下说爱卿干什么",
        "answer": "平身"
    },
    {
        "question": "白居易的《长恨歌》中，“春宵苦短日高起”的下一句是什么",
        "answer": "从此君王不早朝"
    },
    {
        "question": "出自杜牧《清明》，“清明时节雨纷纷”的下一句是什么",
        "answer": "路上行人欲断魂"
    },
    {
        "question": "在2002年世界杯上，哪个亚洲国家历史性地拿到了第四名的成绩",
        "answer": "韩国队"
    },
    {
        "question": "2002年伦敦奥运会获得男子足球金杯的是哪支美洲国家代表队",
        "answer": "墨西哥"
    },
    {
        "question": "由刘若英主演的，讲述乌镇的爱情故事的电视剧《似水年华》是有谁自导自演的",
        "answer": "黄磊"
    },
    {
        "question": "在陈坤刘亦菲主演的电视剧《金粉世家》中，饰演“冷清秋”一角的是哪位内地著名女演员",
        "answer": "董洁"
    },
    {
        "question": "当代奇幻小说《冰与火之歌》是哪位美国作家的作品",
        "answer": "乔治·马丁"
    },
    {
        "question": "小说《雾都孤儿》中，主人公是一位有着悲惨身世及遇到的孤儿，他叫什么名字",
        "answer": "奥利弗·切斯特"
    },
    {
        "question": "从黎族学到先进棉纺织技术是宋朝哪位著名的纺织家",
        "answer": "黄道婆"
    },
    {
        "question": "明朝嘉靖皇帝间哪位大臣把持朝纲，致使政治腐败，财政出现危机",
        "answer": "严嵩"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，在快活林“醉打蒋门神”的好汉是谁",
        "answer": "武松"
    },
    {
        "question": "在名著《三国演义》中，“刘皇叔”指的是当中的哪个人物",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "出自傅玄《口铭》一书，“病从口入”的下一句是",
        "answer": "祸从口出"
    },
    {
        "question": "出自《孟子》，“尽信书”的下一句是什么",
        "answer": "不如无书"
    },
    {
        "question": "在金庸小说《天龙八部》中，阿朱阿紫的身上都有一个什么字的纹身",
        "answer": "段"
    },
    {
        "question": "小说《射雕英雄传》中，“东邪西毒”的东邪是指谁",
        "answer": "黄药师"
    },
    {
        "question": "现效力于NBA雷霆队，绰号为“老鱼”的是哪位前湖人队球员",
        "answer": "费舍尔"
    },
    {
        "question": "NBA球星克里斯·波什在加入热火队之前效力于哪支球队",
        "answer": "多伦多猛龙队"
    },
    {
        "question": "1851年，洪秀全杨秀清在哪次起义中建号“天平天国”",
        "answer": "金田起义"
    },
    {
        "question": "二战期间，德军常用战术，以奇袭集中速度而闻名的是什么战术",
        "answer": "闪电（击）战"
    },
    {
        "question": "古希腊神话中，“众神之王”宙斯的姐姐，同时是宙斯的正式的妻子是",
        "answer": "赫拉"
    },
    {
        "question": "古罗马神话中“爱神丘比特”的妈妈是谁",
        "answer": "维纳斯"
    },
    {
        "question": "1600年，布鲁诺被烧死在罗马的哪个广场上",
        "answer": "鲜花广场"
    },
    {
        "question": "著名科学家彭加木为寻找水源多次深入到新疆哪里而失踪",
        "answer": "罗布泊"
    },
    {
        "question": "1990年，陈道明版《围城》中，饰演孙柔嘉，与陈道明演对手戏的是谁",
        "answer": "吕丽萍"
    },
    {
        "question": "在电视剧《不要跟陌生人说话》中，饰演变态丈夫安嘉和的是谁",
        "answer": "冯远征"
    },
    {
        "question": "在系列电影《黄飞鸿》中，十三姨教黄飞鸿的英文“爱老虎油”是什么意思",
        "answer": "我爱你"
    },
    {
        "question": "在系列电影《黄飞鸿》中，十三姨教黄飞鸿的英文“三克油”是什么意思",
        "answer": "谢谢"
    },
    {
        "question": "著名旅游景点“五指山”所在的五指山市位于我国哪个省",
        "answer": "海南省"
    },
    {
        "question": "内蒙古自治区的首府是哪座城市",
        "answer": "呼和浩特"
    },
    {
        "question": "“傅雷家书”是弗雷夫妇写给自己儿女的，请问他们的哪位儿子成为了钢琴家",
        "answer": "傅聪"
    },
    {
        "question": "代表作有《八骏图》，以画马享名于世的是我国哪位著名画家",
        "answer": "徐悲鸿"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，绰号“混江龙”的好汉是谁",
        "answer": "李俊"
    },
    {
        "question": "“待到山花烂漫时，她在丛中笑”出自于毛泽东的哪一首词",
        "answer": "卜算子·咏梅"
    },
    {
        "question": "著名演员凯特·温斯特凭借哪部影片最终获得第81届奥斯卡金像奖最佳女主角",
        "answer": "朗读者"
    },
    {
        "question": "在流行语中，“百年修得柯景腾”，那么千年修得《我可能不会爱你》中的哪个人物",
        "answer": "李大仁"
    },
    {
        "question": "传说“罗莉”的来源，名为《一树梨花压海棠》的电影改自哪一部小说",
        "answer": "洛丽塔"
    },
    {
        "question": "《超级学校霸王》是王晶执导与制作的戏剧动作片，取自于流行格斗游戏的什么改编",
        "answer": "街头霸王"
    },
    {
        "question": "在网络用语中，“伦家”是什么意思",
        "answer": "人家"
    },
    {
        "question": "在粤语中，“细佬”是对哪个家庭成员的称呼",
        "answer": "弟弟"
    },
    {
        "question": "出自《史记》的成语：“兔死狗烹”的后半句是什么",
        "answer": "鸟尽弓藏"
    },
    {
        "question": "刘禹锡的《陋室铭》中，“斯是陋室”的下一句是什么",
        "answer": "惟吾德馨"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中的人物，雁门关一役后，以三个姓氏命名的人物是谁",
        "answer": "赵钱孙"
    },
    {
        "question": "金庸小说中提到“为国为民，侠之大者”，这是他书中哪位人物说的话",
        "answer": "郭靖"
    },
    {
        "question": "相传有三只眼的“二郎神”叫什么名字",
        "answer": "杨戬"
    },
    {
        "question": "动画片《宝莲灯》讲的是那个人华山救母的故事",
        "answer": "沉香"
    },
    {
        "question": "德国的宇航飞机制造微电子中心都在南部的哪个城市",
        "answer": "慕尼黑"
    },
    {
        "question": "拉丁美洲中，面积最大的是哪个国家",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "娱乐圈曾经的“双琪夺面”事件中，“双琪”指的是梁咏琪和哪位香港女艺人",
        "answer": "邵美琪"
    },
    {
        "question": "在电视剧《还珠格格》中，福尔康的弟弟娶了塞娅公主的是谁",
        "answer": "福尔泰"
    },
    {
        "question": "名著《红楼梦》中，喝醉酒后在园子里的大青石上睡觉的女性是谁",
        "answer": "史湘云"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，“赤发鬼”是哪位英雄的绰号",
        "answer": "刘唐"
    },
    {
        "question": "前NBA著名球星艾弗森于2006年从费城76人队转会到了哪支球队",
        "answer": "丹佛掘金队"
    },
    {
        "question": "亚洲第一个获得NBA总冠军戒指的是我国哪位篮球运动员",
        "answer": "巴特尔"
    },
    {
        "question": "在网络流行语中，“你妈喊你回家吃饭”中的“你”指的是谁",
        "answer": "贾君鹏"
    },
    {
        "question": "网络流行语“绳命，是多么的井猜”出自哪位法师之口",
        "answer": "延参法师"
    },
    {
        "question": "通常衣服上会用那个字母表示“大号”的衣服",
        "answer": "L"
    },
    {
        "question": "通常衣服上会用那个字母表示“小号”的衣服",
        "answer": "S"
    },
    {
        "question": "出自《庄子》，比喻青年人敢作敢为，我们常说“初生牛犊不怕什么”",
        "answer": "虎"
    },
    {
        "question": "比喻宁愿在小地方做拔尖的人，我们常说“宁做鸡头，不做什么”",
        "answer": "凤尾"
    },
    {
        "question": "出自黄巢诗句，“冲天香阵透长安，满城尽带黄金甲”说的是什么花",
        "answer": "菊花"
    },
    {
        "question": "出自罗隐诗句，“采得百花成蜜后，为谁辛苦为谁忙”形容的是哪种昆虫",
        "answer": "蜜蜂"
    },
    {
        "question": "被称为“日耳曼战车”的是哪支欧洲国家足球队",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "被称为“高卢雄鸡”的是哪支欧洲国家足球队",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "曾经的北大荒现在由于粮食产量丰富而被称为什么",
        "answer": "北大仓"
    },
    {
        "question": "中国的佛教寺庙中，佛寺的正殿叫做什么殿",
        "answer": "大雄宝殿"
    },
    {
        "question": "出自李绅《悯农》，“四海无闲田”的下一句是什么",
        "answer": "农夫犹饿死"
    },
    {
        "question": "白居易《长恨歌》中，“回眸一笑百媚生”的下一句是什么",
        "answer": "六宫粉黛无颜色"
    },
    {
        "question": "自导自演了《杜拉拉升职记》《亲密敌人》等电影的是谁",
        "answer": "徐静蕾"
    },
    {
        "question": "最近网络爆红电视剧《神探狄仁杰》中，狄仁杰是由谁饰演的",
        "answer": "梁冠华"
    },
    {
        "question": "列夫·托尔斯泰的《战争与和平》《复活》和最近被搬上银屏的哪部小说并称“三部曲”",
        "answer": "安娜·卡列尼娜"
    },
    {
        "question": "名著《欧也妮·葛朗台》是哪位法国作家的作品",
        "answer": "巴尔扎克"
    },
    {
        "question": "因为一生为穷人服务，于1979年获得诺贝尔和平奖的是哪一位修女",
        "answer": "特蕾莎修女"
    },
    {
        "question": "瑞典科学家，炸药的发明者，人造元素“锘”的化学家是谁",
        "answer": "诺贝尔"
    },
    {
        "question": "秘鲁哪个著名的旅游景点被称作“失落的印加城市”，也是保存完好的前哥伦布时期的印加遗迹",
        "answer": "马丘比丘"
    },
    {
        "question": "我国最大的内海是什么海",
        "answer": "渤海"
    },
    {
        "question": "古代有名的“俞伯牙摔琴谢知音”故事中的知音指的是哪一位",
        "answer": "钟子期"
    },
    {
        "question": "一夜白了少年头，并把楚王挖出来鞭尸三百的人物是",
        "answer": "伍子胥"
    },
    {
        "question": "金庸小说“飞雪连天射白鹿，笑书神侠倚碧鸳”中的“白”指的是哪部小说",
        "answer": "白马啸西风"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕侠侣》中，瑛姑念的诗“四张机，鸳鸯织就欲双飞”的下一句是什么",
        "answer": "可怜未老头先白"
    },
    {
        "question": "曾被称为“韩国小贝”的韩国足球运动员是谁",
        "answer": "安贞焕"
    },
    {
        "question": "在英超曼联俱乐部历史上第一位韩国球员的是谁",
        "answer": "朴智星"
    },
    {
        "question": "三一重工主要创始人，现任三一集团董事长是谁",
        "answer": "梁稳根"
    },
    {
        "question": "2012年荣登“胡润百富版”首富，娃哈哈的创始人叫什么名字",
        "answer": "宗庆后"
    },
    {
        "question": "被称为希腊“三大悲剧家”的是埃斯库罗斯欧里庇得斯和哪一位",
        "answer": "索福克勒斯"
    },
    {
        "question": "希腊神话当中，顾影自怜的哪个美男子变成了水仙花，后变为自恋的代名词",
        "answer": "那喀索斯"
    },
    {
        "question": "铁道部发售的火车票种类可分为：站票软座硬座软卧和什么票",
        "answer": "硬卧票"
    },
    {
        "question": "台湾用语中，“捷运”指的是哪种公共交通方式",
        "answer": "地铁/轻轨"
    },
    {
        "question": "指人在失意时能忍耐，在得意时能大干一番。人们常说“什么人能屈能伸”",
        "answer": "大丈夫"
    },
    {
        "question": "出自《史记》，比喻办事犹豫反受祸害，我们常说“当断不断”的下一句是什么",
        "answer": "反受其乱"
    },
    {
        "question": "一个家族式的江湖门派，以暗器和毒药雄踞蜀中的是哪一门",
        "answer": "唐门"
    },
    {
        "question": "武侠小说中，要杀死本门派中国出现的叛徒，常说“今天我要做什么事情”",
        "answer": "清理门户"
    },
    {
        "question": "体育运动中，“铁人三项”除了公路长跑，公路自行车，还有哪一项",
        "answer": "游泳"
    },
    {
        "question": "在2004年雅典奥运会上，历史性夺取女子双打网球金牌的选手是李婷和谁",
        "answer": "孙甜甜"
    },
    {
        "question": "落差达979公尺的世界上最高的瀑布是委内瑞拉境内的哪个瀑布",
        "answer": "安赫尔瀑布/丘伦梅鲁瀑布"
    },
    {
        "question": "以美洲独立战争中国杰出领袖玻利瓦尔命名的南美洲国家现在叫什么",
        "answer": "玻利维亚"
    },
    {
        "question": "新中国第一位交响乐指挥家是谁",
        "answer": "郑小瑛"
    },
    {
        "question": "中华人民共和国第一位国家名誉主席是哪位女政治家",
        "answer": "宋庆龄"
    },
    {
        "question": "词《八声甘州·对潇潇暮雨洒江天》是我国哪位宋代文学家的作品",
        "answer": "柳永/柳七"
    },
    {
        "question": "出自《红楼梦》，“机关算尽太聪明”的下一句是什么",
        "answer": "发算了卿卿性命"
    },
    {
        "question": "著名电影《指环王》是由哪位新西兰著名导演执导的",
        "answer": "彼得·杰克逊"
    },
    {
        "question": "曾在电影《电子情书》《西雅图不眠夜》里担任主演的美国著名女影星是谁",
        "answer": "梅格·瑞恩"
    },
    {
        "question": "现效力于意甲国际米兰队，也是荷兰队现任队长的球员是谁",
        "answer": "斯内德"
    },
    {
        "question": "我国东三省指的是“辽宁吉林”和哪个省",
        "answer": "黑龙江省"
    },
    {
        "question": "江南三大名楼之首的滕王阁位于我国江西省的哪个城市",
        "answer": "南昌"
    },
    {
        "question": "清朝时期，殿试第一名叫状元，第二名叫什么",
        "answer": "榜眼"
    },
    {
        "question": "清朝时期，一品文官的官服上面绣的是哪种鸟类的图案来表示等级",
        "answer": "仙鹤"
    },
    {
        "question": "在87版电影《倩女幽魂》中，宁采臣想要寄居的寺庙叫什么寺",
        "answer": "兰若寺"
    },
    {
        "question": "在87版电影《倩女幽魂》中，树精想把聂小倩嫁给哪个妖精",
        "answer": "黑山老妖"
    },
    {
        "question": "民国四大才女之一，著有长篇小说《呼兰河传》的中国现代女作家是谁",
        "answer": "萧红"
    },
    {
        "question": "出自孟汉卿的《磨合罗》，我们常说“画虎画皮难画骨”的下一句是什么",
        "answer": "知人知面不知心"
    },
    {
        "question": "代表作有《作为意志和表象的世界》的德国著名哲学家是谁",
        "answer": "亚瑟·叔本华"
    },
    {
        "question": "《人性的弱点》的作者是被誉为美国“成人教育之父”的那个人",
        "answer": "卡耐基"
    },
    {
        "question": "唐代诗人杜甫的“三吏”由《新安吏》《潼关吏》和哪一首诗组成",
        "answer": "石壕吏"
    },
    {
        "question": "明代世情小说《金瓶梅》的署名作者是谁",
        "answer": "兰陵笑笑生"
    },
    {
        "question": "2011年与韩寒的出版人路金波结婚并诞下一女的女艺人是谁",
        "answer": "赵子琪"
    },
    {
        "question": "电视连续剧《孝庄秘史》主题曲《你》的演唱者是我国哪位男歌星",
        "answer": "屠洪刚"
    },
    {
        "question": "代表作有《素年锦时》《莲花》的是哪一位国内著名女作家",
        "answer": "安妮宝贝"
    },
    {
        "question": "在名著《红楼梦》第一回中，贾雨村寄居的庙叫什么庙",
        "answer": "葫芦庙"
    },
    {
        "question": "《查拉图斯特拉如是说》是哪位德国著名哲学家的代表作",
        "answer": "弗里德里希·威廉·尼采"
    },
    {
        "question": "《心里类型学》是弗洛伊德的哪个学生所著",
        "answer": "荣格"
    },
    {
        "question": "在金庸小说中，《九阴真经》的第一句“天之道”的后半句是什么",
        "answer": "损有余而补不足"
    },
    {
        "question": "传说为了林徽因终身未娶，著有《逻辑》《论道》等书的哲学家和逻辑学家是谁",
        "answer": "金岳霖"
    },
    {
        "question": "现效力于西甲巴塞罗那队，被称为西班牙队“中场大脑”的球员是谁",
        "answer": "哈维"
    },
    {
        "question": "在97版电视剧《天龙八部》中，饰演马大元的妻子康敏的女演员是谁",
        "answer": "雪梨"
    },
    {
        "question": "长篇小说《铁皮鼓》的作者是哪位诺贝尔文学奖得主",
        "answer": "君特·格拉斯"
    },
    {
        "question": "轮苗鑫PK陈婧"
    },
    {
        "question": "一个正常的成年人有多少对肋骨",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "一首五言绝句共多少个字",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "由林心如饰演的汉朝皇后窦漪房的是哪部皇宫剧",
        "answer": "美人心计"
    },
    {
        "question": "电影《五间道1》中，陈永仁成年里是由哪位香港男演员饰演的",
        "answer": "梁朝伟"
    },
    {
        "question": "北宋包拯的家乡是现今安徽的哪个城市",
        "answer": "合肥"
    },
    {
        "question": "流行歌曲《蝴蝶泉边》中唱到的蝴蝶泉位于云南的哪座城市",
        "answer": "大理"
    },
    {
        "question": "《寂寞沙洲冷》，《我的心太乱》是哪位台湾男歌手的作品",
        "answer": "小刚"
    },
    {
        "question": "《三国恋》，《专属天使》是哪们台湾男歌手的代表作",
        "answer": "TANK"
    },
    {
        "question": "法国作家雨果的哪部长篇小说讲述了主人公冉.阿让的赎罪历程",
        "answer": "悲剧世界"
    },
    {
        "question": "《范进中兴》出自清代哪本长篇讽刺小说",
        "answer": "儒林外史"
    },
    {
        "question": "伽利略做的比萨斜塔自由落体实验推翻了哪们古希腊科学家重物下落快的理论",
        "answer": "亚里士多德"
    },
    {
        "question": "西汉辞赋家东方朔，向哪位皇帝讲述了奇虫“怪哉”的故事",
        "answer": "汉武帝"
    },
    {
        "question": "韩国足球队前国脚安贞焕曾效力于中超的哪支球队",
        "answer": "大连实德"
    },
    {
        "question": "现任德国国家足球队队长的拉姆目前效力于德甲联赛的哪支球队",
        "answer": "拜仁慕尼黑"
    },
    {
        "question": "出自李白的诗歌《将进酒》之中，“君不见黄河之水天上来”的下一名是什么",
        "answer": "奔流到海不复回"
    },
    {
        "question": "选自《古诗十九首》中“行行重行行”的下一句是什么",
        "answer": "与君生离别"
    },
    {
        "question": "张衡发明的地动仪是哪种动物形象作为接小铜珠的器具",
        "answer": "蟾蜍"
    },
    {
        "question": "澳大利亚引进了哪种动物解决了大量牛羊粪堆积的这一问题",
        "answer": "屎壳郎"
    },
    {
        "question": "《水浒传》当中率领水军大出风头，人送外号“立地太岁”的人是谁",
        "answer": "阮小二"
    },
    {
        "question": "小说《水浒传》中，浪子燕青是哪位梁山好汉的府上农奴",
        "answer": "卢俊义"
    },
    {
        "question": "电视剧《爱情公寓》中泼辣的“胡一菲”是由哪位女演员饰演的",
        "answer": "娄艺潇"
    },
    {
        "question": "小清新电影《蓝色大门》中饰演高中生孟克柔的是哪位台湾女演员",
        "answer": "桂纶镁"
    },
    {
        "question": "享有“东方夏威夷”之称，泰国东海岸边的海景度假胜地叫什么",
        "answer": "芭提雅"
    },
    {
        "question": "被称为“玫瑰之国”的是哪个东欧国家",
        "answer": "保加利亚"
    },
    {
        "question": "电视剧《西游记》中黄眉怪造了一个什么寺庙，假扮如来佛祖",
        "answer": "小雷音寺"
    },
    {
        "question": "小说《西游记》中孙悟空在五行山下被压了多少年",
        "answer": "500"
    },
    {
        "question": "1955年由周总理率代表团在印度尼西亚参加的反对殖民主义，推动亚非各国独立的会议叫",
        "answer": "万隆会议"
    },
    {
        "question": "印度独立后的首任总理是谁",
        "answer": "尼赫鲁"
    },
    {
        "question": "曾经风靡一时的网络歌曲《丁香花》是哪位内地网络歌手的作品",
        "answer": "唐磊"
    },
    {
        "question": "《你是我的眼》是由哪位盲人歌手原唱的",
        "answer": "萧煌奇"
    },
    {
        "question": "出自作家莫里哀的作品《吝啬鬼》中，欧洲文学“四大吝啬鬼”之一的人物叫什么",
        "answer": "阿巴贡"
    },
    {
        "question": "莎士比亚的喜剧《威尼斯商人》中著名的“四大吝啬鬼”之一的人物叫什么",
        "answer": "夏洛克"
    },
    {
        "question": "金庸小说《飞狐外传》的女主角，恶霸凤南天的女儿是谁",
        "answer": "袁紫衣"
    },
    {
        "question": "金庸的十五部小说，哪一部未被收进对联“飞雪连天射白鹿，笑书神侠倚碧鸳”",
        "answer": "越女剑"
    },
    {
        "question": "我国的汽车牌照中“粤A”开关的牌照表示车是哪个城市的车辆",
        "answer": "广州"
    },
    {
        "question": "我国的汽车牌照中“川A”开关的牌照表示车是哪个城市的车辆",
        "answer": "成都"
    },
    {
        "question": "源于欧洲的一种古老的不说话的戏剧表演艺术被称作什么剧",
        "answer": "哑剧"
    },
    {
        "question": "一种汇集了驯兽表演杂耍小丑舞蹈等技能的表演艺术表演团叫",
        "answer": "马戏团"
    },
    {
        "question": "从营养学上讲，猪肉牛肉羊肉等哺乳动物的肉，从颜色上划分为什么颜色的肉",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "餐饮行业中，对于制作面点，以及相关面食制作的厨师，从颜色上划分为什么案的厨师",
        "answer": "白案"
    },
    {
        "question": "恐龙生活的中生代，分为三桑纪白垩纪和什么",
        "answer": "侏罗纪"
    },
    {
        "question": "地球的内部结构可分为三个层次，从内到外分别是：地核地幔最外层是什么",
        "answer": "地壳"
    },
    {
        "question": "《史记》中的“酒池肉林”的典故描述的是商纣王和哪位美女的事",
        "answer": "苏妲己"
    },
    {
        "question": "我国明代的“三保太监”指的是哪位历史人物",
        "answer": "郑和"
    },
    {
        "question": "张艺谋导演的《红高粱》，男主角余占鳌的扮演者是哪位著名演员",
        "answer": "姜文"
    },
    {
        "question": "改编自老舍小说《骆驼祥子》电影中祥子的扮演者是哪位内地男演员",
        "answer": "张丰毅"
    },
    {
        "question": "2000年欧洲杯决赛中，哪位球员在加时赛中打入制胜金球，帮助法国队获得冠军",
        "answer": "特雷泽盖"
    },
    {
        "question": "2003年，北京国安队球员邵佳一加盟了哪支德甲足球队，开始了留洋生活",
        "answer": "慕尼黑1860"
    },
    {
        "question": "十二地支相对十二生肖，“申”对应的是什么生肖",
        "answer": "猴"
    },
    {
        "question": "“戌”对应的是什么生肖",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "“八旗”是清代哪个少数民族的特色制度",
        "answer": "满族"
    },
    {
        "question": "目前世界上人口最多的是哪个民族",
        "answer": "汉族"
    },
    {
        "question": "古诗“气蒸去梦泽，波撼岳阳城”描述的是我国哪个湖泊的美景",
        "answer": "洞庭湖"
    },
    {
        "question": "位于湖南省岳麓山下，中国四大名亭之一的是哪个亭",
        "answer": "爱晚亭"
    },
    {
        "question": "12年欧洲杯，担任乌克兰队队长，身披“7”号战袍的是哪位足球巨星",
        "answer": "舍莆琴科"
    },
    {
        "question": "以15颗进球成为足球世界杯历史上最佳射手的是哪位前巴西球星",
        "answer": "罗纳尔多"
    },
    {
        "question": "赵云的“赵”字在繁体字中，是“走”字边加上一个什么字组成",
        "answer": "肖"
    },
    {
        "question": "空气的“气”字在繁体字中，是“气”字头下面加一个什么字组成",
        "answer": "米"
    },
    {
        "question": "世界上最深的淡水湖贝加尔湖位于哪个国家境内",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "百慕大群岛是哪国的自治海外领地",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "信乐团与beyond乐队有一首歌曲的名字一样的是哪首歌曲",
        "answer": "海阔天空"
    },
    {
        "question": "周杰伦第一张专辑叫什么",
        "answer": "JAY"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，张飞的专属兵器叫什么",
        "answer": "丈八蛇矛"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，刘备的字是什么",
        "answer": "玄德"
    },
    {
        "question": "曾举办过冬奥会的犹他州盐湖城是哪一支NBA球队的所在地",
        "answer": "爵士队"
    },
    {
        "question": "有着“黑曼巴”称号的是哪支湖人队的NBA巨星",
        "answer": "科比"
    },
    {
        "question": "电影《赛德克巴莱》反映的是我国哪个省原住民反抗侵略者的故事",
        "answer": "台湾"
    },
    {
        "question": "凭借电影《断背山》获得78届奥斯卡最佳导演并是目前唯一获此殊荣是华人导演是谁",
        "answer": "李安"
    },
    {
        "question": "西汉时期的名将，前后七次率军出击匈奴，屡建奇功，死后被追封为“烈侯”的是谁",
        "answer": "卫青"
    },
    {
        "question": "唐朝著名的唐明皇是名字是",
        "answer": "李隆基"
    },
    {
        "question": "歌词“马蹄南去人北望，人北望，草青黄，尘气扬”出自屠洪刚演唱的哪首歌曲",
        "answer": "精忠报国"
    },
    {
        "question": "老版电视剧《三国演义》主题曲《滚滚长江东逝水》的原唱是我国哪位著名男中音歌曲家",
        "answer": "杨洪基"
    },
    {
        "question": "流行的桌面游戏“三国杀”中“克已”是哪位将领的技能",
        "answer": "吕蒙"
    },
    {
        "question": "流行的桌面游戏“三国杀”中“观星”是哪位将领的技能",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "《陌上花开》，《美人何处》是哪位80后女作家的代表作",
        "answer": "安意如"
    },
    {
        "question": "以色列是哪个民族的人最集中的国家",
        "answer": "犹太人"
    },
    {
        "question": "云南大理是哪一个少数民族的自治州",
        "answer": "白族"
    },
    {
        "question": "源自《左传》我们平时习惯用哪个阿拉伯数字表示“大顺”之意",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "根据谐音，我们平时习惯用哪个阿拉伯数字表示“发”或“发财”之意",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "宇航员会漂浮起来是因为在太空中没有哪种力",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "现在的卫星领先的是什么能源",
        "answer": "太阳能"
    },
    {
        "question": "“磁器口”，“解放碑”是我国哪座西南地区城市的著名景点",
        "answer": "重庆"
    },
    {
        "question": "被列为我国十大登山名山之一的四姑娘山位于我国哪个省境内",
        "answer": "四川"
    },
    {
        "question": "千古名句“随风潜入夜，润物细无声”是哪位唐朝大诗人的作品",
        "answer": "杜甫"
    },
    {
        "question": "NBA联盟中著名的“三巨头”韦德詹姆斯波什是哪支球队的队员",
        "answer": "热火"
    },
    {
        "question": "08年NBA选秀状元，顶级控球后卫罗斯现在效力于哪支NBA球队",
        "answer": "公牛"
    },
    {
        "question": "古代科举制度中，乡试中试者称为什么",
        "answer": "举人"
    },
    {
        "question": "著名的宫廷洋画师朗世宁任职于哪位清朝皇帝在位期间",
        "answer": "乾隆"
    },
    {
        "question": "周杰伦的哪首歌曲与王羲之的一篇书法作品同名",
        "answer": "《兰亭序》"
    },
    {
        "question": "《燕尾蝶》是哪位马来西亚女歌手的代表作专辑",
        "answer": "梁静茹"
    },
    {
        "question": "在Windows操作系统中，zip是哪个文件格式的后缀名",
        "answer": "压缩文件"
    },
    {
        "question": "在Windows操作系统中，xls是哪个文件格式的后缀名",
        "answer": "表格文件"
    },
    {
        "question": "中国四大园林中，位于北京的是哪座著名的皇家园林",
        "answer": "颐和园"
    },
    {
        "question": "中国故宫三大殿俗称“金銮殿”的宫殿又叫什么殿",
        "answer": "太和殿"
    },
    {
        "question": "形容夫妻情侣之间感情很好，俗话说“有情饮什么都会饱”",
        "answer": "水"
    },
    {
        "question": "用抽签的方式祈福许愿，抽到的最好的一支签叫什么签",
        "answer": "上上签"
    },
    {
        "question": "出自荀子，与“开源”相对应，表示减少开支的是哪个词",
        "answer": "节流"
    },
    {
        "question": "与“白领”相对应，我们把从事体力劳动工作的人称呼为什么",
        "answer": "蓝领"
    },
    {
        "question": "美国重要的港口城市，也是世界著名的汽车之城和音乐之都的城市是",
        "answer": "底特律"
    },
    {
        "question": "位于上海陆家嘴金融贸易区的哪座大厦，曾是中国大陆第3，世界第8高楼",
        "answer": "金茂大厦"
    },
    {
        "question": "成语“破釜沉舟”中的“釜”指的是什么",
        "answer": "锅"
    },
    {
        "question": "我国古代利用日影测定时间的工具称之为什么",
        "answer": "日晷"
    },
    {
        "question": "亚利桑那州大峡谷是哪个国家的名胜",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "库库乐金字塔是哪个北美洲国家的名胜",
        "answer": "墨西哥"
    },
    {
        "question": "在电影《笑傲江湖二东方不败》中饰演任盈盈的是香港哪位著名女星",
        "answer": "关之琳"
    },
    {
        "question": "赵宝刚导演的电视剧《北京青年》中，女主角权筝的饰演者是谁",
        "answer": "马苏"
    },
    {
        "question": "又称“阿拉伯湾”的是什么海湾",
        "answer": "波斯湾"
    },
    {
        "question": "位于南美大陆和火地岛之间，并以葡萄牙航海家命名的海峡叫",
        "answer": "迈哲伦海峡"
    },
    {
        "question": "被誉为“音乐界奥斯卡”格莱美，奖杯外形是一个什么形状",
        "answer": "留声机"
    },
    {
        "question": "美国的MTV电影大奖的奖杯外形是什么形状",
        "answer": "爆米花"
    },
    {
        "question": "来自于先秦秦孝公和商鞅的故事，俗语说“站着说话”下一句是",
        "answer": "不腰疼"
    },
    {
        "question": "俗话说“看事容易”的下一句是",
        "answer": "做事难"
    },
    {
        "question": "与前国际奥委会主席萨马兰奇忘年之交的前中国著名乒乓球女运动员是",
        "answer": "邓亚萍"
    },
    {
        "question": "瑞典乒乓球老将“老瓦”指的是谁",
        "answer": "瓦尔德内尔"
    },
    {
        "question": "《射雕英雄传》中，成吉思汗想要将自己的女儿华筝许配给哪位英雄",
        "answer": "郭靖"
    },
    {
        "question": "殷素素是金庸笔下哪位英雄的母亲",
        "answer": "张无忌"
    },
    {
        "question": "中国东北唯一的沿海省份是哪个省",
        "answer": "辽宁"
    },
    {
        "question": "我国古代四大名亭中因为《兰亭序》而成为书法圣地的兰亭位于我国的哪个省",
        "answer": "浙江"
    },
    {
        "question": "苏轼《念奴娇.赤壁怀古》中“羽扇纶巾”是形容的哪位人物",
        "answer": "周瑜"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中向刘备推荐了诸葛亮面生投靠了曹操的是哪位著名谋士",
        "answer": "徐庶"
    },
    {
        "question": "现效力于新泽西网队，绰号“小胖”，司职控球后卫的球员叫什么",
        "answer": "德隆威廉姆斯"
    },
    {
        "question": "NBA休斯顿火箭队中，“哈林组合”，林是指林书豪，哈是指哪位球员",
        "answer": "詹姆斯.哈登"
    },
    {
        "question": "封建社会皇帝下的命令或发表的言论的文书叫什么",
        "answer": "圣旨"
    },
    {
        "question": "古代县官长堂断案的官署地叫什么",
        "answer": "衙门"
    },
    {
        "question": "在国际单位制中，电压的单位伏特是用哪个英文字母表示的",
        "answer": "V"
    },
    {
        "question": "在国际单位制中，电流的单位安培是用哪个英文字段表示的",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "汽车中的制动踏板又被称作什么踏板",
        "answer": "刹车"
    },
    {
        "question": "汽车上有标有“4x4”或“4WD”表示该车是什么驱动系统",
        "answer": "车轮驱动"
    },
    {
        "question": "周杰伦的哪首歌曲多次提到中医中药，且与哪本医学著作同名",
        "answer": "本草纲目"
    },
    {
        "question": "“你说你想要逃，偏偏注定要落脚”，这句经典歌词出自张宇演唱的哪首歌曲",
        "answer": "用心良苦"
    },
    {
        "question": "足球运动员宣布“挂靴”，表示什么意思",
        "answer": "退役"
    },
    {
        "question": "中国男足的口号“冲出亚洲”下一句是什么",
        "answer": "走向世界"
    },
    {
        "question": "位于欧亚非三个大陆之间，世界上最大的陆间海叫什么",
        "answer": "地中海"
    },
    {
        "question": "哪个海峡沟通了北冰洋与太平洋",
        "answer": "白令海峡"
    },
    {
        "question": "北朝民歌《木兰辞》中，“当窗理云鬓”的下一句是什么",
        "answer": "对镜贴花黄"
    },
    {
        "question": "北朝民歌《木兰辞》中，“万里赴戎机”的下一句是什么",
        "answer": "关山度若飞"
    },
    {
        "question": "港剧《雷霆扫毒》中行动组高级督察向荣的饰演者是哪位男演员",
        "answer": "苗侨伟"
    },
    {
        "question": "美国在哪位总统的领导下，经历了历史上和平时期持续时间最长的一次经济发展",
        "answer": "克林顿"
    },
    {
        "question": "法国大革命推翻了哪个封建王朝",
        "answer": "波旁王朝"
    },
    {
        "question": "曾效力于意甲AC米兰，身披10号球衣的葡萄牙“黄金一代”的中场球员是谁",
        "answer": "鲁伊科斯塔"
    },
    {
        "question": "98年世界杯智利队“双萨组合”一个是萨拉斯，另一个是",
        "answer": "萨莫拉诺"
    },
    {
        "question": "法国资产阶级革命是以巴黎人民攻占何地的起义为序幕",
        "answer": "巴士底狱"
    },
    {
        "question": "克罗地亚的首都是哪个城市",
        "answer": "萨格勒布"
    },
    {
        "question": "电影《战争之王》中男主角军火商尤里的饰演者是哪位好莱坞男明星",
        "answer": "尼古拉斯凯奇"
    },
    {
        "question": "电影《霍比特人》是哪部著名史诗电影的前传",
        "answer": "指环王"
    },
    {
        "question": "孙吴四英杰中哪位因发愤勤学的故事，成为了中国古代将勤补拙笃志立学的代表",
        "answer": "吕蒙"
    },
    {
        "question": "小说《三国演义》中，诸葛亮在“草船借箭”前于哪座祭祀坛借得了东南风",
        "answer": "七星坛"
    },
    {
        "question": "俗话“读书百遍”下一句是什么",
        "answer": "其义自见"
    },
    {
        "question": "出自马致远诗句“枯藤老树昏鸭”的一下一句是什么",
        "answer": "小桥流水人家"
    },
    {
        "question": "明朝历史上颇受争议的皇帝，庙号为武宗皇帝的名字叫",
        "answer": "朱厚照"
    },
    {
        "question": "常用的公交磁卡地铁磁卡中，我们会用哪两个字母表示",
        "answer": "IC"
    },
    {
        "question": "一种新型人造皮革，常用于球鞋皮包衣服等制品的人造皮革是用哪两个英文字母表示的",
        "answer": "PU"
    },
    {
        "question": "“见方”为面积单位，那“见方”为哪种几何图形的面积单位",
        "answer": "正方形"
    },
    {
        "question": "在几何定理中，我们常说两点能确定一条直线，那么不在一条线上的三点能确定什么",
        "answer": "面"
    }
];